document.addEventListener('DOMContentLoaded', function() {
    const hamburgerMenuButton = document.querySelector('.hamburger-menu');
    const hamburgerList = document.querySelector('#hamburgerList'); // Or use .hamburger-list if you prefer class selectors

    hamburgerMenuButton.addEventListener('click', function() {
        hamburgerList.classList.toggle('active');
    });

    const flashcards = [
    {
        "front": "พระราชบัญญัติ แรงงาน ทางทะเล - - - - - ป.ร.",
        "back": "พ.ศ.๒๕๕๘ ภูมิพล อดุลยเดช"
    },
    {
        "front": "ให้ ไว้ - - - - -",
        "back": "ณ วันที่ ๑ ตุลาคม พ.ศ.๒๕๕๘"
    },
    {
        "front": "เป็น ปี - - - - -",
        "back": "ที่ ๗๐ ใน รัชกาล ปัจจุบัน"
    },
    {
        "front": "พระบาทสมเด็จพระปรมินทรมหาภูมิพลอดุลยเดช มี - - - - -",
        "back": "พระบรมราชโองการ โปรดเกล้าฯ ให้ ประกาศ ว่า"
    },
    {
        "front": "- - - - - แรงงาน ทางทะเล",
        "back": "โดยที่ เป็นการสมควร มี กฎหมาย ว่าด้วย"
    },
    {
        "front": "- - - - - ให้ ตรา พระราชบัญญัติ ขึ้น ไว้ โดย คำแนะนำ และ ยินยอม ของ สภานิติบัญญัติ แห่งชาติ ดังต่อไปนี้",
        "back": "จึง ทรง พระ กรุณา โปรดเกล้าฯ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑ พระราชบัญญัติ - - - - - ทางทะเล พ.ศ.๒๕๕๘”",
        "back": "นี้ เรียก ว่า “พระราชบัญญัติ แรงงาน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒ - - - - - บังคับ เมื่อ พ้น กำหนด หนึ่งร้อย แปดสิบ วัน นับ",
        "back": "[1] พระราชบัญญัติ นี้ ให้ ใช้"
    },
    {
        "front": "แต่วัน ประกาศ ใน ราชกิจจานุเบกษา - - - - - พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "เป็นต้นไป มาตรา ๓ ใน"
    },
    {
        "front": "“เรือ” หมายความว่า ยานพาหนะ - - - - - ใน การเดินทะเล ที่ มี วัตถุประสงค์ ใน เชิงพาณิชย์",
        "back": "ทางน้ำ ทุกชนิด ที่ ปกติ ใช้"
    },
    {
        "front": "แต่ - - - - -",
        "back": "มิ ให้ หมายความ รวมถึง"
    },
    {
        "front": "(๑) เรือ ที่ ใช้ เพื่อ ทำ การประมง - - - - - กับ การประมง",
        "back": "หรือ เรือ อื่น ที่ เกี่ยวข้อง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ประเพณี ดั้งเดิม (๓) เรือ ของ ทาง ราชการทหาร",
        "back": "(๒) เรือ ที่ ต่อ แบบ"
    },
    {
        "front": "(๔) เรือ - - - - -",
        "back": "อื่น ตามที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง"
    },
    {
        "front": "“คน ประจำ เรือ” หมายความว่า ผู้ ซึ่ง เจ้าของ - - - - - ประจำ อยู่ ใน",
        "back": "เรือจ้าง หรือ มอบหมาย ให้ ทำหน้าที่"
    },
    {
        "front": "เรือ โดย ได้รับ ค่าจ้าง แต่ - - - - - ใน เรือ เป็นการชั่วคราว “เจ้าของ",
        "back": "ไม่ รวมถึง ผู้ ซึ่ง ทำงาน"
    },
    {
        "front": "เรือ” หมายความว่า (๑) ผู้ มีกรรมสิทธิ์ ใน เรือ (๒) ผู้ - - - - - เรือ เปล่า",
        "back": "เช่าซื้อ เรือ (๓) ผู้เช่า"
    },
    {
        "front": "(๔) ผู้ ซึ่ง ได้ รับมอบหมาย ให้ กระทำการ - - - - - หรือ (๓)",
        "back": "แทน บุคคล ตาม (๑) (๒)"
    },
    {
        "front": "(๕) ผู้ - - - - - (๓) หรือ (๔) มอบหมาย ให้ เป็น ผู้จัดหา คน",
        "back": "ซึ่ง บุคคล ตาม (๑) (๒)"
    },
    {
        "front": "ประจำ เรือ เพื่อประโยชน์ของ บุคคล - - - - - (๔) ซึ่ง มิใช่ การ ประกอบธุรกิจ จัดหา",
        "back": "ตาม (๑) (๒) (๓) หรือ"
    },
    {
        "front": "งาน ไม่ ว่า ผู้ นั้น จะ เป็น - - - - - ใน การ จ่าย",
        "back": "ผู้ควบคุม ดูแล การทำงาน หรือ รับผิดชอบ"
    },
    {
        "front": "ค่าจ้าง ให้ แก่ คน ประจำ เรือ - - - - -",
        "back": "ที่มา ทำงาน นั้น หรือไม่ ก็ตาม"
    },
    {
        "front": "“นาย เรือ” - - - - - ใน เรือ",
        "back": "หมายความว่า ผู้ ทำหน้าที่ ควบคุม สูงสุด"
    },
    {
        "front": "“ข้อตกลง การ จ้างงาน ของ คน - - - - - หรือ ข้อตกลง ซึ่ง กำหนด รายละเอียด",
        "back": "ประจำ เรือ” หมายความว่า สัญญา จ้างงาน"
    },
    {
        "front": "ตามที่ พระราชบัญญัติ นี้ กำหนด และ ให้ หมายความ รวมถึง ข้อตกลง ที่เกิด จาก การเจรจาต่อรอง ของ คน - - - - -",
        "back": "ประจำ เรือ และ เจ้าของ เรือ"
    },
    {
        "front": "“ตัน กร อสส์” - - - - - ขนาด ของ เรือ ที่ คำนวณ ได้ ตาม",
        "back": "หมายความว่า หน่วย ที่ ใช้ กำหนด"
    },
    {
        "front": "กฎข้อบังคับ สำหรับ การ ตรวจ เรือ ตามกฎหมาย - - - - -",
        "back": "ว่าด้วย การเดินเรือ ใน น่านน้ำไทย"
    },
    {
        "front": "“ใบรับรอง ด้าน แรงงาน ทางทะเล” หมายความว่า - - - - - ที่ ได้ รับมอบหมาย จาก รัฐมนตรี",
        "back": "เอกสาร ที่ ออก โดย หน่วยงาน"
    },
    {
        "front": "เพื่อ รับรอง สภาพการจ้าง สภาพ การทำงาน และ สภาพ - - - - - ว่า ได้ ปฏิบัติ",
        "back": "ความเป็นอยู่ ของ คน ประจำ เรือ"
    },
    {
        "front": "ตามที่ กำหนด - - - - -",
        "back": "ไว้ ใน พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "“ใบประกาศ การปฏิบัติ ด้าน แรงงาน ทางทะเล” หมายความว่า เอกสาร ที่ - - - - - และ มาตร",
        "back": "จัดทำ ขึ้น เพื่อ แสดง ข้อกำหนด"
    },
    {
        "front": "การปฏิบัติ ของ เจ้าของ - - - - - “คณะกรรมการ” หมายความว่า คณะกรรมการ แรงงาน ทางทะเล",
        "back": "เรือ เพื่อให้ เป็นไปตาม พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "“เวลาทำงาน ปกติ” หมายความว่า เวลา ที่ กำหนดให้ คน - - - - -",
        "back": "ประจำ เรือ ทำงาน ตามปกติ"
    },
    {
        "front": "“วันหยุด” หมายความว่า วันที่ กำหนดให้ คน ประจำ เรือ หยุด ประจำสัปดาห์ - - - - - ประจำปี",
        "back": "หยุด ตาม ประเพณี หรือ หยุด"
    },
    {
        "front": "“วัน ลา” หมายความว่า วันที่ คน - - - - - นี้",
        "back": "ประจำ เรือ ลา ตาม พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "“ค่าจ้าง” หมายความว่า เงิน ที่ เจ้าของ เรือ และ คน ประจำ เรือ - - - - -",
        "back": "ตกลง กัน จ่าย เป็น ค่าตอบแทน"
    },
    {
        "front": "ใน การทำงาน ตาม สัญญา สำหรับ เวลา การทำงาน ปกติ เป็นราย - - - - - ระยะเวลา",
        "back": "ชั่วโมง รายวัน รายสัปดาห์ รายเดือน หรือ"
    },
    {
        "front": "อื่น หรือ จ่าย ให้ โดย คำนวณ - - - - - เรือ ทำได้ ใน เวลาทำงาน",
        "back": "ตาม ผลงาน ที่ คน ประจำ"
    },
    {
        "front": "ปกติ ของ วันทำงาน และ ให้ - - - - - เรือ จ่าย ให้ แก่ คน",
        "back": "หมายความ รวม ถึงเงิน ที่ เจ้าของ"
    },
    {
        "front": "ประจำ เรือ ใน - - - - - คน ประจำ เรือ มิได้ ทำงาน แต่ มี",
        "back": "วันหยุด และ วัน ลา ที่"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "สิทธิ ได้รับ ตาม พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "“ค่าจ้าง ใน วันทำงาน” หมายความว่า - - - - - เต็มเวลา การทำงาน ปกติ",
        "back": "ค่าจ้าง ที่ จ่าย สำหรับ การทำงาน"
    },
    {
        "front": "“อัตรา ค่าจ้างขั้นต่ำ สำหรับ คน ประจำ - - - - - สำหรับ คน ประจำ เรือ ตามที่",
        "back": "เรือ” หมายความว่า อัตรา ค่าตอบแทน ขั้นต่ำ"
    },
    {
        "front": "รัฐมนตรี ว่าการ - - - - -",
        "back": "กระทรวง แรงงาน ประกาศ กำหนด"
    },
    {
        "front": "“ชั่วโมง การทำงาน” หมายความว่า - - - - - ประจำ เรือ ได้รับ การ กำหนดให้ ทำงาน ซึ่ง",
        "back": "เวลา ใน ช่วง ที่ คน"
    },
    {
        "front": "- - - - - ล่วงเวลา การทำงาน ใน วันหยุด และ การทำงาน ล่วงเวลา ใน วันหยุด",
        "back": "หมายความ รวมถึง เวลาทำงาน ปกติ การทำงาน"
    },
    {
        "front": "“ชั่วโมง การพักผ่อน” หมายความว่า เวลา นอกเหนือจาก ชั่วโมง การทำงาน ซึ่ง ไม่ รวมถึง - - - - - จาก การทำงาน",
        "back": "การหยุดพัก ใน ระยะเวลา สั้น ๆ"
    },
    {
        "front": "“การทำงาน ล่วงเวลา” หมายความว่า - - - - - การทำงาน ปกติ หรือ เกิน ชั่วโมง ทำงาน ใน",
        "back": "การทำงาน นอก หรือ เกิน ชั่วโมง"
    },
    {
        "front": "แต่ละ วันที่ เจ้าของ เรือ และ คน ประจำ เรือ ตกลง กัน ตาม พระราชบัญญัติ นี้ - - - - - กรณี",
        "back": "ใน วันทำงาน หรือ วันหยุด แล้วแต่"
    },
    {
        "front": "“ค่าล่วงเวลา” หมายความว่า เงิน ที่ เจ้าของ - - - - - ประจำ เรือ เป็น การตอบแทน การทำงาน",
        "back": "เรือ จ่าย ให้ แก่ คน"
    },
    {
        "front": "ล่วงเวลา - - - - -",
        "back": "ใน วันที่ ได้ ทำงาน"
    },
    {
        "front": "“จัดหา งาน” หมายความว่า ประกอบธุรกิจ จัดหา งาน ให้ แก่ - - - - - และ บรรจุ",
        "back": "คน หา งาน เพื่อ คัดเลือก"
    },
    {
        "front": "คน ประจำ เรือ หรือ หา คน ประจำ - - - - - โดย จะ เรียก",
        "back": "เรือ ให้ แก่ เจ้าของ เรือ"
    },
    {
        "front": "หรือ รับ - - - - - หมาย รวมถึง การ เรียก เงิน หรือ ทรัพย์สิน หรือ",
        "back": "ค่าบริการ หรือไม่ ก็ตาม และ ให้"
    },
    {
        "front": "ประโยชน์ อื่น ใด - - - - - ประจำ เรือ",
        "back": "เพื่อ คัดเลือก และ บรรจุ คน"
    },
    {
        "front": "“ค่าบริการ” หมายความว่า เงิน หรือ ประโยชน์ อย่าง อื่น ที่ ให้ เป็น - - - - -",
        "back": "ค่าตอบแทน การ จัดหา งาน"
    },
    {
        "front": "“ค่าใช้จ่าย” - - - - - งาน",
        "back": "หมายความว่า ค่าใช้จ่าย ใน การ จัดหา"
    },
    {
        "front": "“ใบอนุญาต จัดหา งาน” หมายความว่า ใบอนุญาต จัดหา งาน ให้ - - - - - ทำงาน เป็น คน ประจำ เรือ",
        "back": "คน หา งาน เพื่อ ไป"
    },
    {
        "front": "“ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา งาน” หมายความว่า ผู้จัดหา งาน - - - - - ให้ คน หา",
        "back": "ซึ่ง ได้รับ ใบอนุญาต จัดหา งาน"
    },
    {
        "front": "- - - - - ประจำ เรือ",
        "back": "งาน เพื่อ ทำงาน เป็น คน"
    },
    {
        "front": "“ตัวแทน จัดหา งาน” หมายความว่า ผู้ ซึ่ง ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา งาน - - - - -",
        "back": "จดทะเบียน ให้ เป็นตัวแทน จัดหา งาน"
    },
    {
        "front": "ให้ คน หา งาน เพื่อ ไป ทำงาน - - - - -",
        "back": "เป็น คน ประจำ เรือ"
    },
    {
        "front": "“สำนักงาน” หมายความว่า สำนักงาน จัดหา - - - - - งาน",
        "back": "งาน ของ ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา"
    },
    {
        "front": "“คน หา - - - - - จะ ทำงาน เป็น คน ประจำ เรือ",
        "back": "งาน” หมายความว่า บุคคล ซึ่ง ประสงค์"
    },
    {
        "front": "“นายทะเบียน” - - - - - ตามกฎหมาย ว่าด้วย การ จัดหา งาน และ คุ้มครอง คน หา งาน",
        "back": "หมายความว่า นายทะเบียน จัดหา งาน กลาง"
    },
    {
        "front": "“ท่าเรือ” หมายความว่า ธุรกิจ เกี่ยวกับ ท่าเรือ และ ให้ - - - - - อื่น ที่ เกี่ยวเนื่อง",
        "back": "หมายความ รวมถึง อู่เรือ และ กิจการ"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "หรือ เป็น ส่วนประกอบ กับ ท่าเรือ"
    },
    {
        "front": "“พนักงานเจ้าหน้าที่” หมายความว่า ผู้ ซึ่ง รัฐมนตรี แต่งตั้ง - - - - -",
        "back": "ให้ ปฏิบัติ การตาม พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "“รัฐมนตรี” หมายความว่า รัฐมนตรี - - - - -",
        "back": "ผู้รักษา การตาม พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "- - - - - เจ้าของ เรือ กับ คน ประจำ เรือ ตาม พระราชบัญญัติ นี้ ไม่",
        "back": "มาตรา ๔ การ จ้างงาน ระหว่าง"
    },
    {
        "front": "อยู่ ภายใต้ บังคับ กฎหมาย ว่าด้วย - - - - - ความปลอดภัย อาชีว อนามัย และ สภาพแวดล้อม",
        "back": "การ คุ้มครอง แรงงาน กฎหมาย ว่าด้วย"
    },
    {
        "front": "ใน - - - - - และ กฎหมาย ว่าด้วย เงิน ทดแทน",
        "back": "การทำงาน กฎหมาย ว่าด้วย การ ประกันสังคม"
    },
    {
        "front": "เจ้าของ เรือ ต้อง - - - - - ด้าน ประกันสังคม และ เงิน ทดแทน โดย ให้",
        "back": "จัด ให้ มี การ คุ้มครอง"
    },
    {
        "front": "คน ประจำ เรือ ได้รับ สิทธิประโยชน์ - - - - - วิธีการ และ เงื่อนไข ที่ รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวง แรงงาน กำหนด",
        "back": "จาก การ คุ้มครอง ตาม หลักเกณฑ์"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวงคมนาคม รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวง แรงงาน และ รัฐมนตรี",
        "back": "๕ ให้ รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวงการต่างประเทศ"
    },
    {
        "front": "ว่าการ กระทรวงสาธารณสุข รักษา การตาม พระราชบัญญัติ นี้ และ ให้ รัฐมนตรี แต่ละ - - - - -",
        "back": "กระทรวง มีอำนาจ แต่งตั้ง พนักงานเจ้าหน้าที่ กับ"
    },
    {
        "front": "ออก กฎกระทรวง - - - - - การตาม พระราชบัญญัติ นี้ ทั้งนี้ ใน ส่วน ที่ เกี่ยวข้อง",
        "back": "ระเบียบ หรือ ประกาศ เพื่อ ปฏิบัติ"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "กับ ราชการ ของ กระทรวง นั้น"
    },
    {
        "front": "กฎกระทรวง ระเบียบ - - - - - ประกาศ ใน ราชกิจจานุเบกษา แล้ว ให้ ใช้ บังคับ ได้",
        "back": "หรือ ประกาศ นั้น เมื่อ ได้"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "หมวด ๑ บท ทั่วไป"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖ กรณี ไม่ มี บทบัญญัติ แห่ง กฎหมาย - - - - - นำ หลัก",
        "back": "ที่จะ นำมา ปรับ ใช้ ให้"
    },
    {
        "front": "จารีตประเพณี ใน การทำงาน ของ คน ประจำ เรือ จารีตประเพณี ใน การเดินเรือ - - - - -",
        "back": "ทางทะเล หรือ ข้อกำหนด หรือ มาตรฐาน"
    },
    {
        "front": "- - - - - ตาม แต่ละ กรณี",
        "back": "ระหว่างประเทศ ที่ เกี่ยวข้อง มา บังคับ"
    },
    {
        "front": "ใน การ ปฏิบัติหน้าที่ ตาม พระราชบัญญัติ นี้ เจ้าของ เรือ ต้อง - - - - - ที่จะ",
        "back": "กระทำการ ทั้งปวง ตามธรรมดา และ ตามสมควร"
    },
    {
        "front": "ต้อง - - - - -",
        "back": "กระทำ สำหรับ ผู้ประกอบอาชีพ เดินเรือ ทางทะเล"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗ การ เรียกร้อง หรือ การ ได้มา ซึ่ง - - - - - นี้ ไม่เป็นการ",
        "back": "สิทธิ หรือ ประโยชน์ ตาม พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "ตัด สิทธิ หรือ ประโยชน์ ที่ คน ประจำ เรือ หรือ คน ที่ทำงาน บน - - - - -",
        "back": "เรือ พึง ได้ ตามกฎหมาย อื่น"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘ หนี้ ที่เกิด จาก การ ที่ เจ้าของ เรือ - - - - - ประจำ",
        "back": "ต้อง จ่าย เงิน แก่ คน"
    },
    {
        "front": "เรือ และ หนี้ ที่ เจ้าของ เรือ ต้อง ชำระ ตาม พระราชบัญญัติ - - - - -",
        "back": "นี้ ให้ มี บุริมสิทธิ เหนือ"
    },
    {
        "front": "ทรัพย์สิน ทั้งหมด ของ เจ้าของ เรือ ใน ลำดับ เดียว กับ บุริมสิทธิ ใน - - - - -",
        "back": "มูล ค่าภาษีอากร ตาม ประมวลกฎหมายแพ่งและพาณิชย์"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙ ในกรณีที่ พระราชบัญญัติ นี้ กำหนดให้ เจ้าของ - - - - - อย่างหนึ่ง อย่างใด ต่อ",
        "back": "เรือ ต้อง แจ้ง การ ดำเนินการ"
    },
    {
        "front": "พนักงานเจ้าหน้าที่ ให้ เจ้าของ เรือ แจ้ง ด้วย ตนเอง - - - - - หรือ วิธีการ อื่น",
        "back": "โดย ทางไปรษณีย์ โทรสาร สื่อ อิเล็กทรอนิกส์"
    },
    {
        "front": "- - - - - วิธีการ ที่ อธิบดี กรมสวัสดิการและคุ้มครองแรงงาน ประกาศ กำหนด",
        "back": "ใด ทั้งนี้ ตาม หลักเกณฑ์ และ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๐ ในกรณีที่ เจ้าของ เรือ ต้อง - - - - - พระราชบัญญัติ นี้ ให้ เจ้าของ",
        "back": "จัด ให้ มี เอกสาร ตาม"
    },
    {
        "front": "เรือ - - - - -",
        "back": "จัด ทำเป็น ภาษาไทย และ ภาษาอังกฤษ"
    },
    {
        "front": "- - - - - กำหนดให้ เจ้าของ เรือ ดำเนินการ อย่างหนึ่ง อย่างใด ที่ ต้อง เสียค่าใช้จ่าย ให้",
        "back": "มาตรา ๑๑ ในกรณีที่ พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "- - - - - ค่าใช้จ่าย เพื่อ การ นั้น",
        "back": "เจ้าของ เรือ เป็น ผู้ ออก"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๒ ให้ เจ้าของ เรือ จัด ให้ มี สำเนา อนุสัญญา - - - - -",
        "back": "ว่าด้วย แรงงาน ทางทะเล พ.ศ.๒๕๔๙ และ"
    },
    {
        "front": "พระราชบัญญัติ นี้ รวมทั้ง ฉบับ - - - - -",
        "back": "แก้ไข เพิ่มเติม ไว้ บน เรือ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๓ เจ้าของ เรือ ต้อง ไม่ เลือก ปฏิบัติ - - - - - ประจำ เรือ",
        "back": "โดย ไม่ เป็นธรรม ต่อ คน"
    },
    {
        "front": "เพราะ - - - - - ถิ่นกำเนิด เชื้อชาติ ภาษา เพศ อายุ ความ พิการ สภาพ ทางกาย",
        "back": "เหตุ แห่ง ความแตกต่าง ใน เรื่อง"
    },
    {
        "front": "หรือ สุขภาพ สถานะ ของ บุคคล ฐานะ ทางเศรษฐกิจ หรือ สังคม ความเชื่อ - - - - - ความคิดเห็น ทางการเมือง",
        "back": "ทาง ศาสนา การศึกษา อบรม หรือ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๔ บรรดา คดี ที่เกิด - - - - - กับ คน ประจำ เรือ หรือ",
        "back": "จาก ข้อพิพาท ระหว่าง เจ้าของ เรือ"
    },
    {
        "front": "ทายาท หรือ ระหว่าง - - - - - หน่วยงาน ของ รัฐ อัน เกี่ยวกับ สิทธิ หรือ",
        "back": "บุคคล ดังกล่าว กับ เจ้าหน้าที่ หรือ"
    },
    {
        "front": "- - - - - อยู่ ใน เขต อำนาจ ของ ศาลแรงงาน หมวด ๒",
        "back": "หน้าที่ ตาม พระราชบัญญัติ นี้ ให้"
    },
    {
        "front": "เงื่อนไข - - - - -",
        "back": "ใน การทำงาน บน เรือ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๕ ห้าม เจ้าของ เรือ ให้ บุคคล - - - - - บริบูรณ์ ทำงาน บน เรือ",
        "back": "อายุ ต่ำกว่า สิบ หก ปี"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๖ ห้าม - - - - - เรือ ซึ่ง อายุ ต่ำกว่า สิบ แปด ปี",
        "back": "เจ้าของ เรือ ให้ คน ประจำ"
    },
    {
        "front": "บริบูรณ์ ทำงาน ใน เวลา กลางคืน เว้นแต่ เป็นการ ฝึกอบรม - - - - - ล่วงหน้า หรือ",
        "back": "ที่ ได้ มี การวางแผน ไว้"
    },
    {
        "front": "เป็นการ ฝึกอบรม ตาม - - - - - ต้อง ทำ ใน ช่วงเวลา ดังกล่าว ซึ่ง ต้อง",
        "back": "ตำแหน่งหน้าที่ ที่ คน ประจำ เรือ"
    },
    {
        "front": "ไม่ ส่ง ผลร้าย ต่อ - - - - - ของ คน ประจำ เรือ โดย ได้รับอนุญาต",
        "back": "สุขภาพ และ ความเป็นอยู่ ที่ ดี"
    },
    {
        "front": "จาก อธิบดี กรมสวัสดิการและคุ้มครองแรงงาน หรือ - - - - - ทั้งนี้ การทำงาน เวลา กลางคืน ต้อง มี",
        "back": "ผู้ ซึ่ง อธิบดี กรมสวัสดิการและคุ้มครองแรงงาน มอบหมาย"
    },
    {
        "front": "- - - - - โดย เริ่มต้น ก่อน เที่ยงคืน และ สิ้นสุด หลังจาก เวลา ห้า นาฬิกา เป็นต้นไป",
        "back": "ระยะเวลา อย่าง น้อย เก้า ชั่วโมง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๗ - - - - - ประจำ เรือ ซึ่ง อายุ ต่ำกว่า สิบ แปด ปี",
        "back": "ห้าม เจ้าของ เรือ ให้ คน"
    },
    {
        "front": "บริบูรณ์ ทำงาน ที่ อาจ เป็นอันตราย ต่อ สุขภาพ - - - - - เรือ ตาม ประเภท",
        "back": "หรือ ความปลอดภัย ของ คน ประจำ"
    },
    {
        "front": "ของ งาน ที่ - - - - -",
        "back": "อธิบดี กรมสวัสดิการและคุ้มครองแรงงาน ประกาศ กำหนด"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - คน ประจำ เรือ ทำงาน บน เรือ โดยที่ คน ประจำ",
        "back": "๑๘ ห้าม เจ้าของ เรือ ให้"
    },
    {
        "front": "เรือ ไม่ มี ใบรับรองแพทย์ มา แสดงว่า มี - - - - - บน เรือ หรือ",
        "back": "ความพร้อม ด้าน สุขภาพ ใน การทำงาน"
    },
    {
        "front": "ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ และ - - - - - ประกาศ กำหนด",
        "back": "เงื่อนไข ที่ รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวงสาธารณสุข"
    },
    {
        "front": "ใบรับรองแพทย์ แสดงว่า คน - - - - - สุขภาพ ใน การทำงาน บน เรือ ให้ เป็นไปตาม",
        "back": "ประจำ เรือ มี ความพร้อม ด้าน"
    },
    {
        "front": "หลักเกณฑ์ วิธีการ และ เงื่อนไข ที่ รัฐมนตรี - - - - -",
        "back": "ว่าการ กระทรวงสาธารณสุข ประกาศ กำหนด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๙ ห้าม เจ้าของ เรือ ให้ คน ประจำ เรือ - - - - - ประจำ",
        "back": "ทำงาน บน เรือ เว้นแต่ คน"
    },
    {
        "front": "เรือ - - - - - วิธีการ และ เงื่อนไข ที่ อธิบดี กรมเจ้าท่า ประกาศ กำหนด หมวด ๓",
        "back": "ได้รับ การ ฝึกอบรม ตาม หลักเกณฑ์"
    },
    {
        "front": "การ จัดหา งาน ให้ คน หา - - - - - คน ประจำ เรือ",
        "back": "งาน เพื่อ ไป ทำงาน เป็น"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๐ ห้าม ผู้ใด - - - - - งาน เพื่อ ไป ทำงาน เป็น คน",
        "back": "จัดหา งาน ให้ คน หา"
    },
    {
        "front": "ประจำ เรือ เว้นแต่ - - - - -",
        "back": "จะ ได้รับอนุญาต จาก นายทะเบียน"
    },
    {
        "front": "การ ขออนุญาต การอนุญาต และ การ ออก ใบอนุญาต จัดหา งาน - - - - - เงื่อนไข",
        "back": "ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ และ"
    },
    {
        "front": "ที่ - - - - - ใน กฎกระทรวง",
        "back": "รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวง แรงงาน กำหนด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๑ - - - - - คน หา งาน เพื่อ ไป ทำงาน เป็น คน",
        "back": "ผู้ ขออนุญาต จัดหา งาน ให้"
    },
    {
        "front": "ประจำ เรือ ต้อง มี คุณสมบัติ และ ไม่ มี - - - - - มี สัญชาติ ไทย",
        "back": "ลักษณะ ต้องห้าม ดังต่อไปนี้ (๑)"
    },
    {
        "front": "(๒) มีอายุ ไม่ - - - - -",
        "back": "ต่ำกว่า ยี่สิบ ปี บริบูรณ์"
    },
    {
        "front": "(๓) ไม่ เป็น ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา งาน ไม่ เป็น ผู้ - - - - -",
        "back": "อยู่ ระหว่าง ถูก สั่ง พัก"
    },
    {
        "front": "ใช้ ใบอนุญาต จัดหา งาน ไม่ เคย ถูก เพิกถอน - - - - - กรรมการ หุ้นส่วน",
        "back": "ใบอนุญาต จัดหา งาน ไม่ เป็น"
    },
    {
        "front": "หรือ ผู้จัดการ ของ นิติบุคคล ซึ่ง เป็น ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา - - - - - หุ้นส่วน",
        "back": "งาน และ ไม่ เป็น กรรมการ"
    },
    {
        "front": "หรือ ผู้จัดการ ของ นิติบุคคล อยู่ ในขณะที่ นิติบุคคล นั้น ถูก เพิกถอน ใบอนุญาต - - - - -",
        "back": "จัดหา งาน ตาม พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "(๔) ไม่ เป็น ผู้รับ ใบอนุญาต ไม่ - - - - - สั่ง พัก ใช้ ใบอนุญาต",
        "back": "เป็น ผู้ อยู่ ระหว่าง ถูก"
    },
    {
        "front": "ไม่ เคย ถูก เพิกถอน ใบอนุญาต ไม่ เป็น กรรมการ หุ้นส่วน - - - - - เป็น",
        "back": "หรือ ผู้จัดการ ของ นิติบุคคล ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "ผู้รับ ใบอนุญาต และ - - - - - ผู้จัดการ ของ นิติบุคคล อยู่ ในขณะที่ นิติบุคคล นั้น",
        "back": "ไม่ เป็น กรรมการ หุ้นส่วน หรือ"
    },
    {
        "front": "ถูก เพิกถอน - - - - - งาน และ คุ้มครอง คน หา งาน",
        "back": "ใบอนุญาต ตามกฎหมาย ว่าด้วย การ จัดหา"
    },
    {
        "front": "(๕) ไม่ - - - - -",
        "back": "เป็น คนไร้ความสามารถ หรือ คนเสมือนไร้ความสามารถ"
    },
    {
        "front": "- - - - - หรือ เคย มี ความประพฤติ เสื่อมเสีย หรือ บกพร่อง ใน ศีลธรรม อัน ดี",
        "back": "(๖) ไม่ เป็น ผู้ มี"
    },
    {
        "front": "(๗) ไม่ เคย ได้ รับโทษ จำคุก - - - - - กฎหมาย บัญญัติ ให้ ถือเอา",
        "back": "โดย คำพิพากษาถึงที่สุด ใน ความ ผิดที่"
    },
    {
        "front": "การกระทำ - - - - - ความผิด ตาม พระราชบัญญัติ นี้ หรือ ใน ความผิด ตามกฎหมาย ว่าด้วย",
        "back": "โดยทุจริต เป็น องค์ประกอบ หรือ ใน"
    },
    {
        "front": "การ จัดหา - - - - - งาน",
        "back": "งาน และ คุ้มครอง คน หา"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ผู้ ขออนุญาต จัดหา งาน เป็น นิติบุคคล นิติบุคคล - - - - - โดย มี",
        "back": "นั้น ต้อง มี สัญชาติ ไทย"
    },
    {
        "front": "สัดส่วน การ ถือหุ้น โดย - - - - - ไม่ น้อยกว่า ร้อยละ เจ็ด สิบห้า ของ",
        "back": "บุคคล ผู้ มี สัญชาติ ไทย"
    },
    {
        "front": "ทุน - - - - - มี กรรมการ ที่ มี สัญชาติ ไทย ไม่ น้อยกว่า สาม",
        "back": "ทั้งหมด ใน นิติบุคคล นั้น ต้อง"
    },
    {
        "front": "ใน สี่ ของ จำนวน กรรมการ ทั้งหมด - - - - - นิติบุคคล ที่ มี คุณสมบัติ",
        "back": "และ มี ผู้จัดการ ซึ่ง เป็นผู้แทน"
    },
    {
        "front": "และ ไม่ มี - - - - - ด้วย",
        "back": "ลักษณะ ต้องห้าม ตาม วรรค หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - มีอายุ สอง ปี นับแต่ วันที่ ออก ใบอนุญาต จัดหา งาน",
        "back": "๒๒ ใบอนุญาต จัดหา งาน ให้"
    },
    {
        "front": "ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา งาน ที่ ประสงค์ จะ ขอ ต่ออายุ - - - - - ก่อน",
        "back": "ใบอนุญาต จัดหา งาน ให้ ยื่นคำขอ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ไม่ น้อยกว่า สามสิบ วัน เมื่อ ได้ ยื่นคำขอ ดังกล่าว แล้ว ให้",
        "back": "ใบอนุญาต จัดหา งาน สิ้น อายุ"
    },
    {
        "front": "ประกอบ กิจการ ต่อไป ได้ จนกว่า นายทะเบียน จะ สั่ง ไม่ - - - - - งาน นั้น",
        "back": "อนุญาต ให้ ต่ออายุ ใบอนุญาต จัดหา"
    },
    {
        "front": "การ ขอ ต่ออายุ ใบอนุญาต จัดหา งาน และ - - - - - และ เงื่อนไข ที่",
        "back": "การอนุญาต ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ"
    },
    {
        "front": "รัฐมนตรี - - - - - กฎกระทรวง",
        "back": "ว่าการ กระทรวง แรงงาน กำหนด ใน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๓ ในกรณีที่ ใบอนุญาต จัดหา งาน ชำรุด ใน สาระสำคัญ - - - - - ผู้รับ",
        "back": "สูญหาย หรือ ถูก ทำลาย ให้"
    },
    {
        "front": "ใบอนุญาต จัดหา งาน ยื่นคำขอ - - - - - วัน นับแต่ วันที่ ทราบ การชำรุด สูญหาย หรือ ถูก ทำลาย",
        "back": "ใบ แทน ใบอนุญาต ภายใน สิบห้า"
    },
    {
        "front": "- - - - - ใบ แทน ใบอนุญาต จัดหา งาน ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ และ",
        "back": "การ ขอ และ การ ออก"
    },
    {
        "front": "เงื่อนไข ที่ - - - - - ใน กฎกระทรวง",
        "back": "รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวง แรงงาน กำหนด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๔ ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา งาน - - - - - ไว้ ใน ที่ เปิดเผย",
        "back": "ต้อง แสดง ใบอนุญาต จัดหา งาน"
    },
    {
        "front": "และ เห็น ได้ ง่าย ณ สำนักงาน ตามที่ - - - - - งาน",
        "back": "ระบุ ไว้ ใน ใบอนุญาต จัดหา"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๕ สำนักงาน จะ ต้อง อยู่ ใน - - - - - มี หลักแหล่ง ที่",
        "back": "ที่ตั้ง ที่ เป็น สัดส่วน เปิดเผย"
    },
    {
        "front": "แน่นอน และ ไม่ เป็น สถานที่ ต้องห้าม ตามระเบียบ ที่ - - - - -",
        "back": "รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวง แรงงาน กำหนด"
    },
    {
        "front": "- - - - - จัดหา งาน ย้าย สำนักงาน หรือ ตั้ง สำนักงาน ชั่วคราว เว้นแต่ จะ ได้รับอนุญาต จาก นายทะเบียน",
        "back": "มาตรา ๒๖ ห้าม ผู้รับ ใบอนุญาต"
    },
    {
        "front": "การ - - - - - ตามระเบียบ ที่ รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวง แรงงาน กำหนด",
        "back": "ขออนุญาต และ การอนุญาต ให้ เป็นไป"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๗ ใน กรณี ผู้รับ - - - - - นิติบุคคล ประสงค์ จะ เปลี่ยน ผู้จัดการ ให้ ยื่นคำขอ ต่อ นายทะเบียน",
        "back": "ใบอนุญาต จัดหา งาน ที่ เป็น"
    },
    {
        "front": "การ ขออนุญาต และ การอนุญาต ให้ เป็นไป ตามระเบียบ ที่ รัฐมนตรี - - - - -",
        "back": "ว่าการ กระทรวง แรงงาน กำหนด"
    },
    {
        "front": "- - - - - จัดหา งาน ผู้ ขออนุญาต ต้อง วาง หลักประกัน อัน สมควร เพื่อ",
        "back": "มาตรา ๒๘ ก่อนที่จะ ออก ใบอนุญาต"
    },
    {
        "front": "ประกัน ความเสียหาย ที่ อาจ เกิด จาก การ ดำเนินการ ของ ผู้ - - - - -",
        "back": "ขออนุญาต เป็น จำนวน เงิน ตามที่"
    },
    {
        "front": "รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวง แรงงาน กำหนด - - - - - น้อยกว่า ห้า ล้าน บาท วาง",
        "back": "ใน กฎกระทรวง แต่ ต้อง ไม่"
    },
    {
        "front": "ไว้ กับ นายทะเบียน - - - - - นี้",
        "back": "เพื่อ เป็นหลักประกัน การ ปฏิบัติตาม พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "การ วาง หลักประกัน การ เก็บรักษา หลักประกัน การ - - - - - หัก เงิน จาก",
        "back": "หัก หลักประกัน การเปลี่ยนแปลง หลักประกัน การ"
    },
    {
        "front": "หลักประกัน ชดใช้ ให้ แก่ คน หา - - - - - เกิด ความเสียหาย การ เรียก",
        "back": "งาน และ เจ้าของ เรือ ในกรณีที่"
    },
    {
        "front": "หลักประกัน เพิ่ม และ การ ขอรับ หลักประกัน คืน ให้ - - - - - ที่ รัฐมนตรี",
        "back": "เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ และ เงื่อนไข"
    },
    {
        "front": "ว่าการ กระทรวง - - - - -",
        "back": "แรงงาน กำหนด ใน กฎกระทรวง"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ หลักประกัน ที่ ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา งาน - - - - - ลดลง เพราะ ถูก",
        "back": "วาง ไว้ ตาม วรรค หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "ใช้จ่าย ไป ตาม พระราชบัญญัติ - - - - - หนังสือ ให้ ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา งาน",
        "back": "นี้ ให้ นายทะเบียน สั่ง เป็น"
    },
    {
        "front": "วาง หลักประกัน เพิ่ม จน - - - - - ภายใน สามสิบ วัน นับแต่ วันที่ ได้รับ คำสั่ง",
        "back": "ครบ จำนวน เงิน ที่ กำหนด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๙ หลักประกัน ที่ ผู้รับ ใบอนุญาต - - - - - มาตรา ๒๘ ไม่ อยู่",
        "back": "จัดหา งาน วาง ไว้ ตาม"
    },
    {
        "front": "ใน ความ - - - - - ตราบเท่าที่ ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา งาน ยัง มิได้ เลิก",
        "back": "รับผิด แห่ง การ บังคับ คดี"
    },
    {
        "front": "ประกอบธุรกิจ จัดหา งาน ที่ ได้รับอนุญาต ตาม พระราชบัญญัติ นี้ - - - - - แล้ว แต่",
        "back": "หรือ เลิก ประกอบธุรกิจ จัดหา งาน"
    },
    {
        "front": "ยัง ไม่ พ้น จาก ความ - - - - -",
        "back": "รับผิด ตาม พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ - - - - - ขอรับ หลักประกัน คืน ภายใน ห้า ปี นับแต่ วันที่ เลิก",
        "back": "ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา งาน ไม่"
    },
    {
        "front": "ประกอบธุรกิจ จัดหา - - - - - แผ่นดิน",
        "back": "งาน ให้ หลักประกัน ดังกล่าว ตกเป็นของ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๐ ผู้รับ ใบอนุญาต - - - - - จดทะเบียน ตัวแทน จัดหา งาน และ ลูกจ้าง",
        "back": "จัดหา งาน จะ ต้อง ยื่นคำขอ"
    },
    {
        "front": "ซึ่ง - - - - - ต่อ นายทะเบียน ตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ และ แบบ ที่ รัฐมนตรี",
        "back": "ทำหน้าที่ เกี่ยวกับ การ จัดหา งาน"
    },
    {
        "front": "ว่าการ กระทรวง - - - - -",
        "back": "แรงงาน กำหนด ใน กฎกระทรวง"
    },
    {
        "front": "ตัวแทน จัดหา งาน ต้อง มี คุณสมบัติ และ - - - - - มาตรา ๒๑ (๑)",
        "back": "ไม่ มี ลักษณะ ต้องห้าม ตาม"
    },
    {
        "front": "ถึง (๗) และ ลูกจ้าง ซึ่ง ทำหน้าที่ เกี่ยวกับ - - - - - มี ลักษณะ ต้องห้าม",
        "back": "การ จัดหา งาน ต้อง ไม่"
    },
    {
        "front": "ตาม มาตรา ๒๑ (๓) ถึง (๗) ทั้งนี้ - - - - - ซึ่ง ทำหน้าที่ เกี่ยวกับ",
        "back": "ตัวแทน จัดหา งาน และ ลูกจ้าง"
    },
    {
        "front": "การ จัดหา งาน ต้อง ไม่ เป็นตัวแทน - - - - - ทำหน้าที่ เกี่ยวกับ การ จัดหา",
        "back": "จัดหา งาน หรือ ลูกจ้าง ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "งาน - - - - - อื่น ตามกฎหมาย ว่าด้วย การ จัดหา งาน และ คุ้มครอง คน หา งาน ในขณะเดียวกัน",
        "back": "ของ ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา งาน"
    },
    {
        "front": "ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา งาน ต้อง แสดง - - - - - ลูกจ้าง ซึ่ง ทำหน้าที่ เกี่ยวกับ",
        "back": "ทะเบียน ตัวแทน จัดหา งาน และ"
    },
    {
        "front": "การ จัดหา งาน ณ สำนักงาน เพื่อให้ คน หา งาน - - - - - งาน และ ลูกจ้าง ดังกล่าว ได้",
        "back": "สามารถ ตรวจสอบ ความ เป็นตัวแทน จัดหา"
    },
    {
        "front": "ใบอนุญาต จัดหา งาน - - - - - ใบอนุญาต จัดหา งาน ผู้ใด ให้ คุ้ม ถึง",
        "back": "ที่ ออก ให้ แก่ ผู้รับ"
    },
    {
        "front": "ตัวแทน จัดหา งาน และ ลูกจ้าง - - - - - งาน ซึ่ง ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา",
        "back": "ซึ่ง ทำหน้าที่ เกี่ยวกับ การ จัดหา"
    },
    {
        "front": "งาน ผู้ นั้น - - - - -",
        "back": "ได้ จดทะเบียน ไว้ ด้วย"
    },
    {
        "front": "การกระทำ ที่ เกี่ยวกับ การ จัดหา งาน ของ ตัวแทน จัดหา งาน - - - - -",
        "back": "และ ลูกจ้าง ซึ่ง ทำหน้าที่ เกี่ยวกับ"
    },
    {
        "front": "การ - - - - - จัดหา งาน ได้ จดทะเบียน ไว้ ให้ ถือว่า เป็น การกระทำ",
        "back": "จัดหา งาน ซึ่ง ผู้รับ ใบอนุญาต"
    },
    {
        "front": "- - - - - ด้วย",
        "back": "ของ ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา งาน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๑ เมื่อ - - - - - ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา งาน ผู้จัดการ ตัวแทน จัดหา",
        "back": "ออก ไป ปฏิบัติงาน นอก สำนักงาน"
    },
    {
        "front": "งาน หรือ ลูกจ้าง ซึ่ง ทำหน้าที่ เกี่ยวกับ - - - - - บัตรประจำตัว ต่อ ผู้ ซึ่ง เกี่ยวข้อง",
        "back": "การ จัดหา งาน ต้อง แสดง"
    },
    {
        "front": "บัตรประจำตัว ผู้รับ - - - - - จัดหา งาน หรือ ลูกจ้าง ซึ่ง ทำหน้าที่ เกี่ยวกับ การ",
        "back": "ใบอนุญาต จัดหา งาน ผู้จัดการ ตัวแทน"
    },
    {
        "front": "จัดหา งาน ให้ เป็นไปตาม แบบ ที่ อธิบดี - - - - - มีอายุ สอง ปี นับแต่ วันที่ ออก บัตร",
        "back": "กรมการจัดหางาน ประกาศ กำหนด และ ให้"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ บัตรประจำตัว ชำรุด ใน สาระสำคัญ - - - - - ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา งาน ผู้จัดการ",
        "back": "สูญหาย หรือ ถูก ทำลาย ให้"
    },
    {
        "front": "ตัวแทน จัดหา งาน หรือ ลูกจ้าง - - - - - งาน ยื่นคำขอ ใบ แทน บัตรประจำตัว",
        "back": "ซึ่ง ทำหน้าที่ เกี่ยวกับ การ จัดหา"
    },
    {
        "front": "ภายใน สิบห้า วัน นับแต่ วันที่ ทราบ - - - - -",
        "back": "การชำรุด สูญหาย หรือ ถูก ทำลาย"
    },
    {
        "front": "การ ขอ มี บัตร การ ออก - - - - - แทน บัตรประจำตัว ให้ เป็นไป",
        "back": "บัตรประจำตัว และ การ ออก ใบ"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ตามระเบียบ ที่ อธิบดี กรมการจัดหางาน กำหนด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๒ - - - - - ลูกจ้าง ซึ่ง ทำหน้าที่ เกี่ยวกับ การ จัดหา งาน ซึ่ง",
        "back": "ผู้จัดการ ตัวแทน จัดหา งาน หรือ"
    },
    {
        "front": "พ้น จาก ความ เป็น ผู้จัดการ ตัวแทน จัดหา งาน หรือ - - - - - จัดหา",
        "back": "ลูกจ้าง ซึ่ง ทำหน้าที่ เกี่ยวกับ การ"
    },
    {
        "front": "งาน ต้อง ส่งคืน บัตรประจำตัว แก่ นายทะเบียน หรือ ผู้รับ ใบอนุญาต - - - - - นับแต่",
        "back": "จัดหา งาน ภายใน เจ็ด วัน"
    },
    {
        "front": "วันที่ พ้น จาก ความ เป็น ผู้จัดการ ตัวแทน จัดหา งาน หรือ - - - - - จัดหา งาน",
        "back": "ลูกจ้าง ซึ่ง ทำหน้าที่ เกี่ยวกับ การ"
    },
    {
        "front": "ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา - - - - - ตาม วรรค หนึ่ง ต้อง ส่ง บัตรประจำตัว นั้น",
        "back": "งาน ซึ่ง ได้รับ บัตรประจำตัว คืน"
    },
    {
        "front": "แก่ นายทะเบียน ภายใน เจ็ด - - - - - คืน",
        "back": "วัน นับแต่ วันที่ ได้รับ บัตรประจำตัว"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๓ ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา งาน หรือ - - - - - จัดหา งาน กับ",
        "back": "ตัวแทน จัดหา งาน ต้อง ทำสัญญา"
    },
    {
        "front": "- - - - - อธิบดี กรมการจัดหางาน ประกาศ กำหนด",
        "back": "เจ้าของ เรือ ตาม แบบ ที่"
    },
    {
        "front": "ให้ ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา งาน ส่ง สัญญา จัดหา งาน ที่ - - - - -",
        "back": "ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา งาน หรือ"
    },
    {
        "front": "ตัวแทน จัดหา งาน ทำ กับ - - - - - ตัวอย่าง ข้อตกลง การ จ้างงาน ของ",
        "back": "เจ้าของ เรือต่อ อธิบดี กรมการจัดหางาน ตลอดจน"
    },
    {
        "front": "คน - - - - - จะ ทำ กับ คน หา งาน และ หลักฐาน อื่น",
        "back": "ประจำ เรือ ที่ เจ้าของ เรือ"
    },
    {
        "front": "ที่ อธิบดี กรมการจัดหางาน ประกาศ กำหนด ก่อน - - - - - บน เรือ",
        "back": "คน หา งาน ไป ทำงาน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๔ ห้าม ตัวแทน จัดหา งาน ทำสัญญา - - - - - แทน ผู้รับ ใบอนุญาต",
        "back": "จัดหา งาน กับ เจ้าของ เรือ"
    },
    {
        "front": "จัดหา งาน เว้นแต่ จะ ได้รับ มอบอำนาจ เป็น หนังสือ ตาม แบบ - - - - -",
        "back": "ที่ อธิบดี กรมการจัดหางาน ประกาศ กำหนด"
    },
    {
        "front": "จาก ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา งาน และ - - - - - แจ้ง เป็น หนังสือ ให้ นายทะเบียน ทราบ แล้ว",
        "back": "ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา งาน ได้"
    },
    {
        "front": "การ ที่ ตัวแทน จัดหา งาน - - - - - ใบอนุญาต จัดหา งาน หรือ ได้รับ",
        "back": "มิ ได้รับ มอบอำนาจ จาก ผู้รับ"
    },
    {
        "front": "มอบอำนาจ แต่ หนังสือมอบอำนาจ - - - - - กรมการจัดหางาน ประกาศ กำหนด ไม่ เป็นเหตุให้ เจ้าของ เรือ",
        "back": "มิได้ เป็นไปตาม แบบ ที่ อธิบดี"
    },
    {
        "front": "หรือ บุคคลภายนอก - - - - - เหตุ นั้น",
        "back": "ที่ สุจริต เสื่อม สิทธิ เพราะ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๕ ห้าม ผู้รับ ใบอนุญาต - - - - - ค่าบริการ หรือ ค่าใช้จ่าย จาก คน",
        "back": "จัดหา งาน เรียก หรือ รับ"
    },
    {
        "front": "หา - - - - -",
        "back": "งาน เว้นแต่ ค่าใช้จ่าย ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "(๑) ค่าใช้จ่าย - - - - -",
        "back": "ใน การ ออก ใบรับรองแพทย์"
    },
    {
        "front": "(๒) ค่า หนังสือ คน ประจำ เรือ ที่ - - - - - ประจำ เรือ",
        "back": "กรมเจ้าท่า ออก ให้ แก่ คน"
    },
    {
        "front": "(๓) ค่า หนังสือเดินทาง หรือ เอกสาร - - - - - ทั้งนี้ ไม่ รวมถึง ค่า ตรวจ ลง ตรา เข้า ประเทศ",
        "back": "ที่ ใช้ สำหรับ การ เดินทาง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ใน กฎกระทรวง",
        "back": "(๔) ค่าใช้จ่าย อื่น ตามที่ กำหนด"
    },
    {
        "front": "ให้ เจ้าของ เรือ เป็น ผู้รับผิดชอบ ค่าบริการ - - - - - การ จัดหา งาน ตาม วรรค หนึ่ง",
        "back": "หรือ ค่าใช้จ่าย ที่ เกิดขึ้น จาก"
    },
    {
        "front": "ค่าบริการ หรือ ค่าใช้จ่าย อื่น นอกจาก - - - - - สอง ให้ ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา",
        "back": "ที่ กำหนด ไว้ ใน วรรค"
    },
    {
        "front": "- - - - - เกิน อัตรา ที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง",
        "back": "งาน เรียก หรือ รับได้ ไม่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๖ ผู้รับ ใบอนุญาต - - - - -",
        "back": "จัดหา งาน ต้อง ปฏิบัติ ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "(๑) จัด ให้ มี - - - - - บัญชี และ เอกสาร เกี่ยวกับ ธุรกิจ ของ",
        "back": "สมุด ทะเบียน คน หา งาน"
    },
    {
        "front": "ตน ตาม แบบ และ รายการ - - - - -",
        "back": "ที่ อธิบดี กรมการจัดหางาน ประกาศ กำหนด"
    },
    {
        "front": "(๒) จัดทำ และ ส่ง รายงาน เกี่ยวกับ การ จัดหา งาน ประจำเดือน - - - - -",
        "back": "ตาม แบบ ที่ อธิบดี กรมการจัดหางาน"
    },
    {
        "front": "ประกาศ กำหนด ต่อ นายทะเบียน ภายใน - - - - -",
        "back": "วันที่ สิบ ของ เดือน ถัดไป"
    },
    {
        "front": "(๓) เก็บรักษา ทะเบียน คน - - - - - และ ได้รับ บรรจุ งาน ไว้ ไม่",
        "back": "หา งาน ที่ ผ่าน การคัดเลือก"
    },
    {
        "front": "น้อยกว่า สอง - - - - -",
        "back": "ปี เพื่อให้ พนักงานเจ้าหน้าที่ ตรวจสอบ ได้"
    },
    {
        "front": "(๔) แจ้ง เป็น หนังสือ ให้ คน หา งาน ทราบ - - - - - คน",
        "back": "ถึง สิทธิ และ หน้าที่ ของ"
    },
    {
        "front": "ประจำ - - - - - ของ คน ประจำ เรือ ใน ช่วง ก่อน หรือ ระหว่าง",
        "back": "เรือ ตาม ข้อตกลง การ จ้างงาน"
    },
    {
        "front": "การมอบหมาย งาน และ ให้ คน หา งาน ได้ ตรวจสอบ - - - - - และ",
        "back": "ข้อตกลง ดังกล่าว ของ ตน ก่อน"
    },
    {
        "front": "หลัง ลงนาม พร้อมทั้ง ส่ง - - - - - ชุด ให้ ด้วย",
        "back": "สำเนา อย่าง น้อย จำนวน หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "เมื่อ มี เหตุ ที่จะ ต้อง ลง ใน สมุด ทะเบียน - - - - - เอกสาร",
        "back": "คน หา งาน บัญชี หรือ"
    },
    {
        "front": "เกี่ยวกับ ธุรกิจ ของ ตน ผู้รับ - - - - - เกี่ยวกับ เหตุ นั้น ใน สมุด",
        "back": "ใบอนุญาต จัดหา งาน ต้อง ลงรายการ"
    },
    {
        "front": "ทะเบียน - - - - - ภายใน เจ็ด วัน นับแต่ วันที่ มี เหตุ จะ ต้อง ลงรายการ นั้น",
        "back": "บัญชี หรือ เอกสาร เช่นว่า นั้น"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๗ ให้ ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา งาน ตรวจสอบ - - - - - ให้ มี",
        "back": "ว่า เจ้าของ เรือ ได้ จัด"
    },
    {
        "front": "วิธี คุ้มครอง คน ประจำ เรือ - - - - - ณ เมืองท่า ต่างประเทศ ตาม แบบ",
        "back": "ซึ่ง อยู่ ใน สภาพ ลำบาก"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ที่ อธิบดี กรมการจัดหางาน ประกาศ กำหนด"
    },
    {
        "front": "กรณี ที่ มี การร้องเรียน เกี่ยวกับ - - - - - หา งาน เพื่อ ไป ทำงาน",
        "back": "การ จัดหา งาน ให้ คน"
    },
    {
        "front": "เป็น คน ประจำ เรือต่อ พนักงานเจ้าหน้าที่ - - - - - ตรวจสอบ และ ชี้แจง ให้ พนักงานเจ้าหน้าที่",
        "back": "ให้ ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา งาน"
    },
    {
        "front": "ทราบ ภายใน สิบห้า วัน นับแต่ วันที่ ได้รับ - - - - -",
        "back": "หนังสือ แจ้ง จาก พนักงานเจ้าหน้าที่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๘ ในกรณีที่ คน หา งาน - - - - - กำหนด ไว้ ใน ข้อตกลง",
        "back": "ไม่ ได้ ทำงาน ตรง ตามที่"
    },
    {
        "front": "การ จ้างงาน ของ คน ประจำ - - - - - ไม่ ประสงค์ ที่จะ ทำงาน นั้น",
        "back": "เรือ และ คน หา งาน"
    },
    {
        "front": "ให้ ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา งาน จัดการ ให้ - - - - - ภูมิลำเนา โดย ออก",
        "back": "คน หา งาน เดินทาง กลับ"
    },
    {
        "front": "ค่าพาหนะ ค่า ที่พัก ค่า อาหาร - - - - - ใน การ เดินทาง กลับ ของ",
        "back": "และ ค่าใช้จ่าย อื่น ที่ จำเป็น"
    },
    {
        "front": "คน หา งาน พร้อมทั้ง แจ้ง เป็น หนังสือ - - - - - วัน นับแต่ วันที่",
        "back": "ให้ นายทะเบียน ทราบ ภายใน สิบห้า"
    },
    {
        "front": "มีหน้า - - - - -",
        "back": "ที่จะ ต้อง จัดการ ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ เจ้าของ - - - - - งาน ตามที่ กำหนด ไว้ ใน สัญญา จัดหา งาน",
        "back": "เรือ ไม่ ได้ คน หา"
    },
    {
        "front": "หรือ ได้ คน หา งาน - - - - - ตามที่ กำหนด ไว้ ใน สัญญา",
        "back": "แต่ มี คุณสมบัติ ไม่ ตรง"
    },
    {
        "front": "จัดหา งาน และ เจ้าของ เรือ ไม่ - - - - - งาน นั้น ผู้รับ ใบอนุญาต",
        "back": "ประสงค์ ที่จะ จ้าง คน หา"
    },
    {
        "front": "- - - - - และ ค่าใช้จ่าย ตาม มาตรา ๓๕ วรรค สอง ให้ แก่ เจ้าของ",
        "back": "จัดหา งาน ต้อง คืน ค่าบริการ"
    },
    {
        "front": "เรือ ภายใน สามสิบ วัน นับแต่ วันที่ เจ้าของ - - - - - ให้ คน หา",
        "back": "เรือ ขอ รับคืน และ จัดการ"
    },
    {
        "front": "งาน - - - - - ค่าพาหนะ ค่า ที่พัก ค่า อาหาร และ ค่าใช้จ่าย อื่น ที่",
        "back": "เดินทาง กลับ ภูมิลำเนา โดย ออก"
    },
    {
        "front": "จำเป็น ใน การ เดินทาง กลับ ของ คน หา - - - - - ให้ นายทะเบียน",
        "back": "งาน พร้อมทั้ง แจ้ง เป็น หนังสือ"
    },
    {
        "front": "ทราบ - - - - - มีหน้า ที่จะ ต้อง จัดการ ดังกล่าว",
        "back": "ภายใน สิบห้า วัน นับแต่ วันที่"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ คน หา งาน - - - - - กำหนด ไว้ ใน ข้อตกลง การ จ้างงาน",
        "back": "ไม่ ได้ ทำงาน ตรง ตามที่"
    },
    {
        "front": "ของ คน ประจำ เรือ แต่ คน หา งาน ไม่ - - - - - กรณี",
        "back": "ประสงค์ จะ เดินทาง กลับ หรือ"
    },
    {
        "front": "ที่ เจ้าของ เรือ ได้ คน หา งาน ที่ มี - - - - - ไว้",
        "back": "คุณสมบัติ ไม่ ตรง ตามที่ กำหนด"
    },
    {
        "front": "ใน สัญญา จัดหา งาน แต่ - - - - - คน หา งาน ต่อไป ผู้รับ",
        "back": "เจ้าของ เรือ ประสงค์ จะ จ้าง"
    },
    {
        "front": "ใบอนุญาต จัดหา งาน ไม่ต้อง รับผิดชอบ ใน การ จัดการ ให้ - - - - - กลับ",
        "back": "คน หา งาน ดังกล่าว เดินทาง"
    },
    {
        "front": "ภูมิลำเนา ตาม วรรค หนึ่ง หรือ วรรค สอง - - - - - ทราบ ภายใน สิบห้า",
        "back": "แต่ ต้อง แจ้ง ให้ นายทะเบียน"
    },
    {
        "front": "วัน นับแต่ วันที่ มีหน้า - - - - -",
        "back": "ที่จะ ต้อง จัดการ ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๙ เมื่อ นายทะเบียน ทราบ ว่า มี เหตุ ที่ ผู้รับ - - - - -",
        "back": "ใบอนุญาต จัดหา งาน จะ ต้อง"
    },
    {
        "front": "จัดการ ให้ คน - - - - - มาตรา ๓๘ วรรค หนึ่ง หรือ วรรค สอง",
        "back": "หา งาน เดินทาง กลับ ตาม"
    },
    {
        "front": "แต่ - - - - - มิได้ ดำเนินการ ภายใน สิบห้า วัน นับแต่ วันที่ มี เหตุ",
        "back": "ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา งาน ยัง"
    },
    {
        "front": "ดังกล่าว ให้ นายทะเบียน ประสาน กับ หน่วยงาน ที่ เกี่ยวข้อง ใน การ ให้ - - - - -",
        "back": "ความช่วยเหลือ คน หา งาน นั้น"
    },
    {
        "front": "ค่าใช้จ่าย ที่ เกิดขึ้น จาก การ - - - - - เดินทาง กลับ ตาม วรรค หนึ่ง",
        "back": "จัดการ ให้ คน หา งาน"
    },
    {
        "front": "เป็น จำนวน เท่าใด ให้ นายทะเบียน มี หนังสือ แจ้ง - - - - - ชดใช้ เงิน",
        "back": "ให้ ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา งาน"
    },
    {
        "front": "คืน ภายใน เวลา ที่ - - - - - งาน มิได้ ชดใช้ เงิน คืน ภายใน",
        "back": "กำหนด ถ้า ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา"
    },
    {
        "front": "เวลา ที่ กำหนด ให้ นายทะเบียน หัก เงิน จำนวน ดังกล่าว จาก - - - - -",
        "back": "หลักประกัน ที่ วาง ไว้ ตาม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๘ เพื่อ คืนให้ แก่ - - - - - หา งาน ดังกล่าว ได้",
        "back": "หน่วยงาน ที่ ให้ ความช่วยเหลือ คน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๐ ในกรณีที่ ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา - - - - - วรรค หนึ่ง และ วรรค",
        "back": "งาน มิได้ ปฏิบัติตาม มาตรา ๓๘"
    },
    {
        "front": "สอง และ คน หา - - - - - เป็น ค่าพาหนะ ค่า ที่พัก ค่า อาหาร",
        "back": "งาน ได้ ใช้จ่าย เงิน เพื่อ"
    },
    {
        "front": "และ ค่าใช้จ่าย อื่น ๆ - - - - - ให้ ตน เดินทาง กลับ ภูมิลำเนา คน",
        "back": "ที่ จำเป็น ใน การ จัดการ"
    },
    {
        "front": "หา งาน มี สิทธิ ยื่นคำขอ ต่อ นายทะเบียน เพื่อ ขอรับ เงินชดเชย - - - - -",
        "back": "ค่าใช้จ่าย ที่ ตน ต้อง จ่าย"
    },
    {
        "front": "ไป ได้ และ ถ้า นายทะเบียน - - - - - งาน ไม่ ได้ ทำงาน ตรง",
        "back": "พิจารณา เห็น ว่า คน หา"
    },
    {
        "front": "ตามที่ กำหนด ไว้ ใน ข้อตกลง - - - - - เรือ และ คน หา งาน",
        "back": "การ จ้างงาน ของ คน ประจำ"
    },
    {
        "front": "นั้น ได้ ใช้จ่าย เงิน - - - - - กลับ ภูมิลำเนา แล้ว ให้ นายทะเบียน มี",
        "back": "เพื่อ จัดการ ให้ ตน เดินทาง"
    },
    {
        "front": "หนังสือ แจ้ง ให้ ผู้รับ - - - - - คืน ภายใน เวลา ที่ กำหนด ถ้า",
        "back": "ใบอนุญาต จัดหา งาน ชดใช้ เงิน"
    },
    {
        "front": "ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา งาน มิได้ ชดใช้ - - - - - กำหนด ให้ นายทะเบียน หัก",
        "back": "เงิน คืน ภายใน เวลา ที่"
    },
    {
        "front": "เงิน จำนวน ดังกล่าว จาก หลักประกัน ที่ วาง ไว้ ตาม มาตรา ๒๘ เพื่อ คืนให้ - - - - -",
        "back": "แก่ คน หา งาน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๑ ในกรณีที่ ผู้รับ - - - - - ค่าบริการ และ ค่าใช้จ่าย ให้ แก่ เจ้าของ",
        "back": "ใบอนุญาต จัดหา งาน มิ ได้คืน"
    },
    {
        "front": "เรือ ตาม มาตรา ๓๘ วรรค - - - - - แจ้ง ให้ ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา",
        "back": "สอง ให้ นายทะเบียน มี หนังสือ"
    },
    {
        "front": "งาน ชดใช้ เงิน - - - - - ถ้า ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา งาน มิได้ ชดใช้",
        "back": "คืน ภายใน เวลา ที่ กำหนด"
    },
    {
        "front": "เงิน คืน ภายใน เวลา ที่ - - - - - ค่าใช้จ่าย จาก หลักประกัน ที่ วาง",
        "back": "กำหนดให้ นายทะเบียน หัก ค่าบริการ และ"
    },
    {
        "front": "ไว้ ตาม มาตรา - - - - -",
        "back": "๒๘ คืนให้ แก่ เจ้าของ เรือ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๒ ให้ นำ - - - - - จัดหา งาน และ คุ้มครอง คน หา",
        "back": "บทบัญญัติ ของ กฎหมาย ว่าด้วย การ"
    },
    {
        "front": "งาน ใน ส่วน ที่ เกี่ยวกับ คณะกรรมการ พัฒนาการ จัดหา งาน และ - - - - -",
        "back": "คุ้มครอง คน หา งาน การควบคุม"
    },
    {
        "front": "และ อัตรา ค่าธรรมเนียม มา ใช้ บังคับ แก่ การ จัดหา งาน - - - - -",
        "back": "ให้ คน หา งาน เพื่อ"
    },
    {
        "front": "ไป ทำงาน เป็น คน ประจำ เรือ - - - - - อำนาจหน้าที่ ของ คณะกรรมการ พัฒนาการ",
        "back": "โดย อนุโลม โดย ให้ ถือว่า"
    },
    {
        "front": "จัดหา งาน และ - - - - - อำนาจหน้าที่ ของ คณะกรรมการ และ ให้ ถือว่า อำนาจหน้าที่",
        "back": "คุ้มครอง คน หา งาน เป็น"
    },
    {
        "front": "ของ พนักงานเจ้าหน้าที่ ตามกฎหมาย ว่าด้วย การ จัดหา งาน - - - - - เป็น อำนาจหน้าที่ ของ",
        "back": "และ คุ้มครอง คน หา งาน"
    },
    {
        "front": "พนักงานเจ้าหน้าที่ รวมทั้ง ให้ นำ บทกำหนดโทษ - - - - - ว่าด้วย การ จัดหา งาน และ",
        "back": "ที่ เกี่ยวข้อง กับ การควบคุม ตามกฎหมาย"
    },
    {
        "front": "คุ้มครอง คน หา งาน มา ใช้ บังคับ กับ การควบคุม ตาม พระราชบัญญัติ นี้ - - - - -",
        "back": "หมวด ๔ สภาพการจ้าง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๓ เจ้าของ เรือ ต้อง จัด ให้ มี ข้อตกลง - - - - - เรือ",
        "back": "การ จ้างงาน ของ คน ประจำ"
    },
    {
        "front": "เป็น หนังสือ - - - - - และ คน ประจำ เรือ โดย จัด ทำเป็น คู่ฉบับ",
        "back": "พร้อม ลายมือชื่อ ของ เจ้าของ เรือ"
    },
    {
        "front": "จัดเก็บ - - - - - และ อีก ฉบับ หนึ่ง ให้ คน ประจำ เรือ เก็บ",
        "back": "ไว้ บน เรือ หนึ่ง ฉบับ"
    },
    {
        "front": "ไว้ พร้อม ที่จะ - - - - -",
        "back": "ให้ พนักงานเจ้าหน้าที่ ตรวจสอบ ได้"
    },
    {
        "front": "- - - - - ประจำ เรือ ตาม วรรค หนึ่ง อย่าง น้อย ต้อง มี รายละเอียด เกี่ยวกับ รายการ ดังต่อไปนี้",
        "back": "ข้อตกลง การ จ้างงาน ของ คน"
    },
    {
        "front": "(๑) ชื่อ และ ชื่อสกุล - - - - - เรือ",
        "back": "พร้อม คำนำหน้านาม ของ คน ประจำ"
    },
    {
        "front": "(๒) - - - - - ของ คน ประจำ เรือ",
        "back": "วัน เดือน ปีเกิด และ อายุ"
    },
    {
        "front": "(๓) - - - - - เรือ",
        "back": "สถาน ที่เกิด ของ คน ประจำ"
    },
    {
        "front": "(๔) - - - - - เรือ",
        "back": "ที่อยู่ ปัจจุบัน ของ คน ประจำ"
    },
    {
        "front": "(๕) สถานที่ และ วันที่ ทำ ข้อตกลง การ จ้างงาน - - - - -",
        "back": "ของ คน ประจำ เรือ"
    },
    {
        "front": "(๖) สถานที่ และ วันที่ ข้อตกลง การ จ้างงาน - - - - -",
        "back": "ของ คน ประจำ เรือ มีผลบังคับ"
    },
    {
        "front": "(๗) ตำแหน่ง หรือ งาน ใน หน้าที่ ที่ - - - - -",
        "back": "คน ประจำ เรือ ได้ รับมอบหมาย"
    },
    {
        "front": "(๘) ชื่อ และ ชื่อสกุล พร้อม คำนำหน้านาม ของ เจ้าของ เรือ กรณี - - - - -",
        "back": "เจ้าของ เรือ เป็น นิติบุคคล ต้อง"
    },
    {
        "front": "ระบุชื่อ ของ กรรมการ - - - - -",
        "back": "ผู้มีอำนาจ กระทำการ แทน นิติบุคคล ด้วย"
    },
    {
        "front": "(๙) ที่อยู่ - - - - -",
        "back": "ปัจจุบัน ของ เจ้าของ เรือ"
    },
    {
        "front": "(๑๐) ชื่อ - - - - -",
        "back": "เรือ และ สัญชาติ ของ เรือ"
    },
    {
        "front": "(๑๑) เส้นทาง หลัก และ ท่าเรือ ปลายทาง ของ - - - - - ว่า เป็น การเดินเรือ เที่ยว เดียว",
        "back": "การเดินเรือ ในกรณีที่ ทำการ ตกลง ไว้"
    },
    {
        "front": "(๑๒) วัน เริ่ม ทำงาน อัตราค่าจ้าง - - - - -",
        "back": "ค่าตอบแทน หรือ วิธี การคำนวณ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ได้รับ ค่าตอบแทน หรือ วิธี การคำนวณ",
        "back": "(๑๓) จำนวน วันหยุด ประจำปี ที่"
    },
    {
        "front": "(๑๔) สิทธิประโยชน์ จาก การ คุ้มครอง การ ประกันสังคม และ สุขภาพ ที่ เจ้าของ เรือ เป็น ผู้จัดหา - - - - -",
        "back": "ให้ กับ คน ประจำ เรือ"
    },
    {
        "front": "(๑๕) สิทธิ ของ คน ประจำ เรือ - - - - - กลับ",
        "back": "ใน การ ได้รับ การ ส่งตัว"
    },
    {
        "front": "(๑๖) ข้อตกลง - - - - - เจรจา ต่อรอง",
        "back": "ที่ ได้ มาจาก การ ร่วม"
    },
    {
        "front": "(๑๗) วัน - - - - - ของ ข้อตกลง การ จ้างงาน ของ คน ประจำ เรือ",
        "back": "สิ้นสุด หรือ เงื่อนไข การ สิ้นสุด"
    },
    {
        "front": "(๑๘) อื่น ๆ - - - - -",
        "back": "ตามที่ รัฐมนตรี ประกาศ กำหนด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๔ ข้อตกลง การ จ้างงาน ของ คน ประจำ เรือ - - - - - ใน",
        "back": "ย่อม สิ้นสุดลง เมื่อ ครบกำหนด ระยะเวลา"
    },
    {
        "front": "ข้อตกลง การ จ้างงาน - - - - - สิ้นสุดลง ตามเงื่อนไข ที่ ตกลง กัน ไว้ ใน",
        "back": "ของ คน ประจำ เรือ หรือ"
    },
    {
        "front": "ข้อตกลง การ จ้างงาน ของ คน ประจำ เรือ โดย - - - - -",
        "back": "มิ ต้อง บอกกล่าว ล่วงหน้า"
    },
    {
        "front": "- - - - - คน ประจำ เรือ ไม่ มี กำหนด ระยะเวลา เจ้าของ เรือ หรือ",
        "back": "ในกรณีที่ ข้อตกลง การ จ้างงาน ของ"
    },
    {
        "front": "คน ประจำ เรือ อาจ บอกเลิก ข้อตกลง - - - - - เรือ โดย บอกกล่าว ล่วงหน้า",
        "back": "การ จ้างงาน ของ คน ประจำ"
    },
    {
        "front": "ให้ อีก ฝ่าย หนึ่ง ทราบ ทั้งนี้ ต้อง ไม่ - - - - - เกิน สามสิบ วัน",
        "back": "น้อยกว่า เจ็ด วัน แต่ ไม่"
    },
    {
        "front": "การ เลิก ข้อตกลง การ จ้างงาน ของ คน ประจำ - - - - - ข้อตกลง การ",
        "back": "เรือ ก่อน ครบกำหนด ระยะเวลา ตาม"
    },
    {
        "front": "จ้างงาน ของ - - - - - ตามที่ คน ประจำ เรือ และ เจ้าของ เรือ ตกลง",
        "back": "คน ประจำ เรือ ให้ เป็นไป"
    },
    {
        "front": "กัน - - - - - วัน แต่ ไม่ เกิน สามสิบ วัน",
        "back": "ทั้งนี้ ต้อง ไม่ น้อยกว่า เจ็ด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๕ หาก - - - - - หรือ เป็นไปตาม ข้อตกลง ร่วมกัน ระหว่าง คน ประจำ",
        "back": "มี เหตุ จำเป็น เร่งด่วน เหตุฉุกเฉิน"
    },
    {
        "front": "เรือ และ เจ้าของ - - - - - ตามที่ อธิบดี กรมสวัสดิการและคุ้มครองแรงงาน ประกาศ กำหนด คน ประจำ",
        "back": "เรือ หรือ เหตุ อื่น ๆ"
    },
    {
        "front": "เรือ หรือ เจ้าของ เรือ - - - - - ของ คน ประจำ เรือ น้อยกว่า เจ็ด",
        "back": "อาจ บอกเลิก ข้อตกลง การ จ้างงาน"
    },
    {
        "front": "วัน - - - - -",
        "back": "หรือ ไม่ต้อง บอกกล่าว ล่วงหน้า"
    },
    {
        "front": "การ บอกเลิก ข้อตกลง การ จ้างงาน ของ คน ประจำ - - - - - ประจำ เรือ",
        "back": "เรือ ตาม วรรค หนึ่ง คน"
    },
    {
        "front": "ไม่ต้อง รับผิด ใน ค่าเสียหาย ใด ๆ ที่เกิด จาก การ ไม่ ปฏิบัติตาม ข้อตกลง การ จ้างงาน - - - - -",
        "back": "ของ คน ประจำ เรือ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๖ รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวง แรงงาน โดย - - - - - กำหนด อัตรา ค่าจ้างขั้นต่ำ",
        "back": "คำแนะนำ ของ คณะกรรมการ อาจ ประกาศ"
    },
    {
        "front": "สำหรับ คน ประจำ เรือ เพื่อ - - - - - ชักธง ไทย เพื่อให้ คน ประจำ",
        "back": "ใช้ บังคับ แก่ เรือ ที่"
    },
    {
        "front": "เรือ ได้รับ - - - - - เป็นธรรม",
        "back": "อัตรา ค่าตอบแทน ที่ เหมาะสม และ"
    },
    {
        "front": "การพิจารณา กำหนด อัตรา ค่าจ้างขั้นต่ำ สำหรับ คน ประจำ - - - - - การ ประกอบ กิจการ",
        "back": "เรือ ให้ คำนึงถึง มาตรฐานการครองชีพ ต้นทุน"
    },
    {
        "front": "ราคา ของ สินค้า - - - - - ผลิต ภาพ แรงงาน และ สภาพ ทางเศรษฐกิจ และ",
        "back": "และ บริการ ความสามารถ ทาง ธุรกิจ"
    },
    {
        "front": "สังคม - - - - - ใน การ จ้างงาน ของ คน ประจำ เรือ ด้วย",
        "back": "ของ ประเทศ รวมทั้ง ธรรมเนียม ปฏิบัติ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๗ ในกรณีที่ รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวง แรงงาน - - - - - มาตรา ๔๖ แล้ว",
        "back": "ประกาศ กำหนด อัตรา ค่าจ้างขั้นต่ำ ตาม"
    },
    {
        "front": "ห้าม - - - - - อัตรา ค่าจ้างขั้นต่ำ ที่ประกาศ กำหนดให้ แก่ คน ประจำ เรือ",
        "back": "เจ้าของ เรือ จ่าย ค่าจ้าง ต่ำกว่า"
    },
    {
        "front": "- - - - - การคำนวณ ค่าล่วงเวลา ในกรณีที่ คน ประจำ เรือ ได้รับ ค่าจ้าง เป็น รายเดือน",
        "back": "มาตรา ๔๘ เพื่อ ประโยชน์ แก่"
    },
    {
        "front": "อัตราค่าจ้าง ต่อ ชั่วโมง ใน - - - - - ผลคูณ ของ สามสิบ และ จำนวน ชั่วโมง ที่ ทำงานต่อ วัน โดยเฉลี่ย",
        "back": "วันทำงาน หมายถึง ค่าจ้างรายเดือน หาร ด้วย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๙ ให้ เจ้าของ - - - - - ให้ ถูกต้อง และ ตามกำหนด เวลา ดังต่อไปนี้",
        "back": "เรือ จ่าย ค่าจ้าง และ ค่าล่วงเวลา"
    },
    {
        "front": "- - - - - เป็น รายเดือน รายวัน ราย ชั่วโมง หรือ เป็น ระยะเวลา อย่าง อื่น",
        "back": "(๑) ในกรณีที่ มี การคำนวณ ค่าจ้าง"
    },
    {
        "front": "ที่ - - - - - ตาม ผลงาน โดย คำนวณ เป็น หน่วย ให้ จ่าย เดือน",
        "back": "ไม่ เกิน หนึ่ง เดือน หรือ"
    },
    {
        "front": "- - - - - เว้นแต่ จะ มี การ ตกลง กัน เป็น อย่าง อื่น ที่",
        "back": "หนึ่ง ไม่ น้อยกว่า หนึ่ง ครั้ง"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "เป็นประโยชน์ แก่ คน ประจำ เรือ"
    },
    {
        "front": "(๒) ในกรณีที่ มี การคำนวณ ค่าจ้าง นอกจาก (๑) ให้ - - - - - เรือ และ",
        "back": "จ่าย ตามกำหนด เวลา ที่ เจ้าของ"
    },
    {
        "front": "คน - - - - -",
        "back": "ประจำ เรือ ตกลง กัน"
    },
    {
        "front": "(๓) - - - - - ไม่ น้อยกว่า หนึ่ง ครั้ง",
        "back": "ค่าล่วงเวลา ให้ จ่าย เดือน หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ เจ้าของ เรือ เลิกจ้าง คน - - - - - จ่าย ค่าจ้าง และ ค่าล่วงเวลา ตามที่",
        "back": "ประจำ เรือ ให้ เจ้าของ เรือ"
    },
    {
        "front": "คน ประจำ เรือ มี สิทธิ ได้รับ ให้ แก่ คน - - - - - นับแต่ วันที่ เลิกจ้าง",
        "back": "ประจำ เรือ ภายใน เจ็ด วัน"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - จ่าย ค่าจ้าง และ ค่าล่วงเวลา ตาม พระราชบัญญัติ นี้ ภายใน เวลา",
        "back": "๕๐ ในกรณีที่ เจ้าของ เรือ ไม่"
    },
    {
        "front": "ที่ กำหนด ตาม มาตรา ๔๙ ให้ เจ้าของ เรือ จ่าย - - - - - เรือ",
        "back": "ดอกเบี้ย ให้ แก่ คน ประจำ"
    },
    {
        "front": "ใน ระหว่าง - - - - - ปี",
        "back": "เวลา ผิดนัด ร้อยละ สิบห้า ต่อ"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ เจ้าของ เรือ จงใจ - - - - - หนึ่ง เมื่อ พ้น กำหนด เวลา เจ็ด",
        "back": "ไม่ จ่าย เงิน ตาม วรรค"
    },
    {
        "front": "วัน นับแต่ วันที่ ถึงกำหนด จ่าย เจ้าของ เรือ ต้อง - - - - - คน ประจำ",
        "back": "จ่าย เงิน เพิ่ม ให้ แก่"
    },
    {
        "front": "เรือ - - - - - ค้าง จ่าย ทุก ระยะเวลา เจ็ด วัน",
        "back": "ร้อยละ สิบห้า ของ เงิน ที่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๑ เจ้าของ เรือ ต้อง จัด ให้ คน - - - - - เงิน ที่",
        "back": "ประจำ เรือ สามารถ ดำเนินการ โอน"
    },
    {
        "front": "ได้รับ - - - - - บุคคล ตามที่ คน ประจำ เรือ กำหนด ตามกำหนด ระยะเวลา ที่",
        "back": "ทั้งหมด หรือ บางส่วน ให้ กับ"
    },
    {
        "front": "ได้ ตกลง กัน - - - - - เก็บ ค่าใช้จ่าย จาก คน ประจำ เรือ ได้",
        "back": "โดย เจ้าของ เรือ อาจ เรียก"
    },
    {
        "front": "ใน - - - - -",
        "back": "อัตรา ที่ จ่าย จริง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๒ เจ้าของ เรือ ต้อง จัดทำ เอกสาร เกี่ยวกับ - - - - - ให้ แก่",
        "back": "การ จ่าย ค่าจ้าง หรือ ค่าล่วงเวลา"
    },
    {
        "front": "คน ประจำ เรือ ทุกครั้งที่ มี การ จ่าย โดย อย่าง น้อย ต้อง มี รายการ ดังต่อไปนี้ - - - - -",
        "back": "(๑) วัน และ เวลาทำงาน"
    },
    {
        "front": "(๒) ผลงาน ที่ - - - - - ซึ่ง ได้รับ ค่าจ้าง ตาม ผลงาน โดย คำนวณ เป็น หน่วย",
        "back": "ทำได้ สำหรับ คน ประจำ เรือ"
    },
    {
        "front": "(๓) อัตราค่าจ้าง จำนวน ค่าจ้าง - - - - - เรือ แต่ละคน ได้รับ",
        "back": "และ ค่าล่วงเวลา ที่ คน ประจำ"
    },
    {
        "front": "(๔) อัตราแลกเปลี่ยน เงิน กรณี ที่ ใช้ เงิน สกุล - - - - - ตกลง กัน",
        "back": "อื่น ซึ่ง แตกต่าง จาก ที่"
    },
    {
        "front": "- - - - - ของ คน ประจำ เรือ ให้ เป็นไปตาม อัตราแลกเปลี่ยน ของ ธนาคารแห่งประเทศไทย",
        "back": "ไว้ ใน ข้อตกลง การ จ้างงาน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๓ การ - - - - - คน ประจำ เรือ ให้ เจ้าของ เรือ จ่าย",
        "back": "จ่าย ค่าจ้าง และ ค่าล่วงเวลา แก่"
    },
    {
        "front": "ณ - - - - - เว้นแต่ จะ ตกลง กัน เป็น อย่าง อื่น",
        "back": "สถานที่ทำงาน ของ คน ประจำ เรือ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๔ ห้าม - - - - - ค่าล่วงเวลา เว้นแต่ เป็นการ หัก เพื่อ",
        "back": "เจ้าของ เรือ หัก ค่าจ้าง และ"
    },
    {
        "front": "(๑) ชำระ - - - - - ประจำ เรือ ต้อง จ่าย หรือ ชำระเงิน อื่น ตามที่ มี กฎหมาย กำหนด ไว้",
        "back": "ภาษีเงินได้ ตาม จำนวน ที่ คน"
    },
    {
        "front": "(๒) ชำระ ค่าบำรุง - - - - - ประจำ เรือ",
        "back": "สหภาพแรงงาน หรือ องค์กร ของ คน"
    },
    {
        "front": "(๓) ชำระ หนี้สิน สหกรณ์ ออมทรัพย์ หรือ สหกรณ์ อื่น ที่ - - - - - ออมทรัพย์",
        "back": "มี ลักษณะ เดียวกัน กับ สหกรณ์"
    },
    {
        "front": "หรือ หนี้ ที่ เป็นไป เพื่อ - - - - - ประจำ เรือ ฝ่าย เดียว โดย",
        "back": "สวัสดิการ ที่ เป็นประโยชน์ แก่ คน"
    },
    {
        "front": "ได้รับ ความยินยอม ล่วงหน้า - - - - -",
        "back": "จาก คน ประจำ เรือ"
    },
    {
        "front": "(๔) - - - - - กองทุน เงินสะสม",
        "back": "เป็น เงินสะสม ตาม ข้อตกลง เกี่ยวกับ"
    },
    {
        "front": "การ หัก - - - - - ใน แต่ละ กรณี ห้าม หัก เกิน ร้อยละ สิบ",
        "back": "ตาม (๒) (๓) และ (๔)"
    },
    {
        "front": "และ จะ - - - - - หนึ่ง ใน ห้า ของ เงิน ที่ คน ประจำ",
        "back": "หัก รวมกัน ได้ ไม่ เกิน"
    },
    {
        "front": "เรือ มี สิทธิ ได้รับ ตามกำหนด เวลา การ จ่าย ตาม - - - - - เป็น",
        "back": "มาตรา ๔๙ เว้นแต่ ได้รับ ความยินยอม"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "หนังสือ จาก คน ประจำ เรือ"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - คน ประจำ เรือ ทำงาน ล่วงเวลา ให้ เจ้าของ เรือ จ่าย",
        "back": "๕๕ ในกรณีที่ เจ้าของ เรือ ให้"
    },
    {
        "front": "ค่าล่วงเวลา ให้ แก่ - - - - - ไม่ น้อยกว่า หนึ่ง จุด สอง ห้า เท่า",
        "back": "คน ประจำ เรือ ใน อัตรา"
    },
    {
        "front": "ของ อัตราค่าจ้าง ต่อ - - - - - ล่วงเวลา",
        "back": "ชั่วโมง ตาม จำนวน ชั่วโมง ที่ทำงาน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๖ - - - - - ลา ขึ้นฝั่ง ได้ ตามที่ ได้ ตกลง กับ เจ้าของ",
        "back": "คน ประจำ เรือ มี สิทธิ"
    },
    {
        "front": "เรือ เว้นแต่ กรณี ลา ขึ้นฝั่ง ด้วย เหตุผล ทาง - - - - - ที่ ดี",
        "back": "ด้าน สุขภาพ อนามัย และ ความเป็นอยู่"
    },
    {
        "front": "ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ และ เงื่อนไข - - - - -",
        "back": "ที่ อธิบดี กรมสวัสดิการและคุ้มครองแรงงาน ประกาศ กำหนด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๗ - - - - - สิทธิ ลาป่วย ได้ เท่าที่ ป่วย จริง โดย ได้รับ",
        "back": "ให้ คน ประจำ เรือ มี"
    },
    {
        "front": "ค่าจ้าง แต่ ไม่ - - - - -",
        "back": "เกิน หนึ่งร้อย สามสิบ วัน"
    },
    {
        "front": "- - - - - ประกาศ เวลาทำงาน ปกติ ให้ คน ประจำ เรือ ทราบ โดย กำหนด",
        "back": "มาตรา ๕๘ ให้ เจ้าของ เรือ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ของ การทำงาน แต่ละวัน ของ คน ประจำ เรือ ซึ่ง ต้อง ไม่",
        "back": "เวลา เริ่มต้น และ เวลา สิ้นสุด"
    },
    {
        "front": "- - - - - รวม เวลา ทั้งสิ้น แล้ว สัปดาห์ หนึ่ง ต้อง ไม่ เกิน สี่ สิบ แปด ชั่วโมง",
        "back": "เกิน แปด ชั่วโมง และ เมื่อ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๙ เจ้าของ เรือ อาจ ให้ - - - - - ได้ เท่าที่จำเป็น แต่ เมื่อ",
        "back": "คน ประจำ เรือ ทำงาน ล่วงเวลา"
    },
    {
        "front": "รวม - - - - - มาตรา ๕๘ แล้ว ต้อง ไม่ เกิน วัน ละ สิบ",
        "back": "กับ ระยะเวลา การทำงาน ปกติ ตาม"
    },
    {
        "front": "สี่ ชั่วโมง ใน รอบ ยี่สิบ สี่ ชั่วโมง และ ไม่ - - - - - รอบ เจ็ด วัน",
        "back": "เกิน เจ็ด สิบสอง ชั่วโมง ใน"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - แก่ เรือ หรือ เพื่อ วัตถุประสงค์ ใน การ ให้ ความช่วยเหลือ",
        "back": "๖๐ ในกรณีที่ มีความจำเป็น เพื่อ ความปลอดภัย"
    },
    {
        "front": "แก่ เรือ ลำ อื่น หรือ บุคคล ที่ ประสบ ภัยพิบัติ ทางทะเล - - - - -",
        "back": "นาย เรือ อาจ ให้ คน"
    },
    {
        "front": "- - - - - จนกว่า สถานการณ์ ได้ กลับคืน สู่ ภาวะ ปกติ",
        "back": "ประจำ เรือ ทำงาน ได้ เท่าที่จำเป็น"
    },
    {
        "front": "กรณี ตาม วรรค หนึ่ง ถ้า นาย เรือ - - - - - ใน ชั่วโมง การพักผ่อน",
        "back": "ให้ คน ประจำ เรือ ทำงาน"
    },
    {
        "front": "- - - - - เรือ ได้ พักผ่อน ชดเชย เวลา เหล่านั้น โดยเร็ว ที่สุด ทั้งนี้ ให้",
        "back": "ให้ จัด ให้ คน ประจำ"
    },
    {
        "front": "นาย เรือ บันทึก เหตุการณ์ ที่ เกิดขึ้น เหตุผล - - - - -",
        "back": "และ ลงชื่อ รับรอง ทุกครั้ง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๑ ใน วันที่ มี การทำงาน ให้ - - - - - ประจำ เรือ มี",
        "back": "เจ้าของ เรือ จัด ให้ คน"
    },
    {
        "front": "เวลา พัก ระหว่าง ช่วง การทำงาน - - - - - ชั่วโมง ทั้งนี้ เจ้าของ เรือ กับ",
        "back": "ใน วันหนึ่ง ไม่ น้อยกว่า หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "คน ประจำ เรือ อาจ ตกลง กัน ล่วงหน้า ให้ มี เวลา - - - - -",
        "back": "พัก ครั้งหนึ่ง น้อยกว่า หนึ่ง ชั่วโมง"
    },
    {
        "front": "ได้ แต่ เมื่อ - - - - - น้อยกว่า หนึ่ง ชั่วโมง",
        "back": "รวมกัน แล้ว วันหนึ่ง ต้อง ไม่"
    },
    {
        "front": "เวลา พัก ระหว่าง ช่วง การทำงาน ไม่ ถือเป็น ชั่วโมง การทำงาน และ ไม่ นับ รวม เป็น ชั่วโมง - - - - -",
        "back": "การพักผ่อน ตาม มาตรา ๖๒"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ให้ คน ประจำ เรือ มี ชั่วโมง การพักผ่อน ไม่ น้อยกว่า",
        "back": "๖๒ เจ้าของ เรือ ต้อง จัด"
    },
    {
        "front": "สิบ - - - - - ชั่วโมง และ ไม่ น้อยกว่า เจ็ดสิบ เจ็ด ชั่วโมง ใน รอบ เจ็ด วัน",
        "back": "ชั่วโมง ใน รอบ ยี่สิบ สี่"
    },
    {
        "front": "ชั่วโมง การพักผ่อน สามารถ แบ่ง ออก ได้ ไม่ เกิน สอง ช่วง - - - - -",
        "back": "หนึ่ง ใน สอง ช่วงนี้ ต้อง"
    },
    {
        "front": "มี ระยะเวลา อย่าง น้อย หก ชั่วโมง และ ต้อง - - - - - ช่วง ไม่ เกิน สิบ สี่ ชั่วโมง",
        "back": "มี ระยะห่าง ระหว่าง กัน แต่ละ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๓ คน ประจำ - - - - - มี สิทธิ ลา เพื่อ การ คลอด",
        "back": "เรือ ซึ่ง เป็น หญิง มีครรภ์"
    },
    {
        "front": "และ เลี้ยงดู - - - - - เก้า สิบ วัน",
        "back": "บุตร ครรภ์ หนึ่ง ไม่ เกิน"
    },
    {
        "front": "ให้ เจ้าของ เรือ จ่าย ค่าจ้าง ใน ระหว่าง ที่ - - - - - การ คลอด",
        "back": "คน ประจำ เรือ ลา เพื่อ"
    },
    {
        "front": "และ เลี้ยงดู บุตร ตลอด ระยะเวลา ที่ ลา แต่ - - - - -",
        "back": "ไม่ เกิน สี่ สิบห้า วัน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๔ คน ประจำ เรือ ที่ เจ้าของ เรือ ให้ - - - - - มี สิทธิ ได้รับ ค่าล่วงเวลา",
        "back": "ทำงาน อย่างหนึ่ง อย่างใด ดังต่อไปนี้ ไม่"
    },
    {
        "front": "(๑) งาน - - - - - ความปลอดภัย ของ เรือเดินทะเล สินค้า หรือ คนใน เรือเดินทะเล",
        "back": "ที่ จำเป็น และ เร่งด่วน เพื่อ"
    },
    {
        "front": "(๒) งาน ที่ ทำ เพื่อ - - - - - ทางทะเล",
        "back": "ช่วยเหลือ ชีวิต หรือ ผู้ประสบภัย พิบัติ"
    },
    {
        "front": "(๓) งานพิเศษ เกี่ยวกับ การปฏิบัติ ตามระเบียบ ของ ศุลกากร - - - - - สุขภาพ อื่น ๆ",
        "back": "การป้องกัน โรคติดต่อ หรือ การ ตรวจ"
    },
    {
        "front": "(๔) งาน ใน ช่วงเวลา พิเศษ - - - - - เปลี่ยน เวร ยาม ตามปกติ",
        "back": "ที่ ต้อง ใช้ เพื่อ การ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๕ ให้ - - - - - ให้ แก่ คน ประจำ เรือ ปี หนึ่ง",
        "back": "เจ้าของ เรือ จัด วันหยุด ประจำปี"
    },
    {
        "front": "ไม่ - - - - - ค่าจ้าง ทั้งนี้ ให้ เจ้าของ เรือ เป็น ผู้กำหนด ล่วงหน้า",
        "back": "น้อยกว่า สามสิบ วัน โดย ได้รับ"
    },
    {
        "front": "ห้าม เจ้าของ เรือ ให้ - - - - - วันหยุด ประจำปี เว้นแต่ เป็น กรณี ฉุกเฉิน",
        "back": "คน ประจำ เรือ ทำงาน ใน"
    },
    {
        "front": "โดย ได้รับ ความยินยอม - - - - - เรือ อาจ ให้ คน ประจำ เรือ ทำงาน",
        "back": "จาก คน ประจำ เรือ เจ้าของ"
    },
    {
        "front": "ใน วันหยุด ดังกล่าว ได้ โดย เจ้าของ - - - - - ใน วันหยุด แก่ คน",
        "back": "เรือ ต้อง จ่าย ค่า ทำงาน"
    },
    {
        "front": "ประจำ เรือ เพิ่มขึ้น อีก ไม่ น้อยกว่า หนึ่ง เท่า ของ - - - - - จ่าย ตาม ระยะเวลา",
        "back": "ค่าจ้าง ใน ส่วน ที่ คำนวณ"
    },
    {
        "front": "กรณี ที่ ข้อตกลง การ - - - - - มี ระยะเวลา ไม่ ถึง หนึ่ง ปี",
        "back": "จ้างงาน ของ คน ประจำ เรือ"
    },
    {
        "front": "ให้ เจ้าของ เรือ คำนวณ วันหยุด ประจำปี ให้ ตามส่วน หมวด - - - - -",
        "back": "๕ การ ส่งตัว กลับ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๖ คน ประจำ - - - - - ภูมิลำเนา หรือ สถาน ที่อื่น ตามที่ ตกลง",
        "back": "เรือ มี สิทธิ เดินทาง กลับ"
    },
    {
        "front": "กัน โดย ให้ เจ้าของ เรือ จัดการ หรือ ออก ค่าใช้จ่าย ใด ๆ ระหว่าง - - - - -",
        "back": "การ เดินทาง ใน กรณี ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "(๑) ครบกำหนด เวลา ตาม ข้อตกลง การ - - - - - ใน ระหว่าง เวลา ที่",
        "back": "จ้างงาน ของ คน ประจำ เรือ"
    },
    {
        "front": "คน ประจำ เรือ ทำงาน อยู่ ณ สถาน ที่อื่น อัน มิใช่ - - - - - ของ คน ประจำ เรือ",
        "back": "สถานที่ ทำ ข้อตกลง การ จ้างงาน"
    },
    {
        "front": "(๒) เจ้าของ เรือ บอกเลิก ข้อตกลง การ จ้างงาน ของ คน ประจำ - - - - -",
        "back": "เรือ ก่อน ครบกำหนด ตาม ข้อตกลง"
    },
    {
        "front": "การ จ้างงาน - - - - -",
        "back": "ของ คน ประจำ เรือ"
    },
    {
        "front": "(๓) - - - - -",
        "back": "เมื่อ มี เหตุ ดังต่อไปนี้ เกิดขึ้น"
    },
    {
        "front": "(ก) คน ประจำ เรือ เจ็บป่วย - - - - - จิตใจ ที่ ไม่ สามารถ ปฏิบัติงาน ได้",
        "back": "บาดเจ็บ หรือ มี สภาพร่างกาย หรือ"
    },
    {
        "front": "(ข) เมื่อ เจ้าของ เรือ ไม่ - - - - -",
        "back": "สามารถ ดำเนิน ธุรกิจ การเดินเรือ ต่อไป"
    },
    {
        "front": "- - - - - ใช้การได้ โดยสิ้นเชิง",
        "back": "(ค) เรือเดินทะเล อับปาง หรือไม่ อาจ"
    },
    {
        "front": "(ง) - - - - - เขต สงคราม",
        "back": "เมื่อ เรือ จะ มุ่งหน้า เข้าสู่"
    },
    {
        "front": "(จ) - - - - - กำหนด",
        "back": "กรณี อื่น ตามที่ รัฐมนตรี ประกาศ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๗ เจ้าของ เรือ ต้อง จัดทำ ประกันภัย - - - - - ทุกคน เกี่ยวกับ การ",
        "back": "ให้ แก่ คน ประจำ เรือ"
    },
    {
        "front": "ส่งตัว คน ประจำ เรือ กลับ ตาม มาตรา - - - - - น้อยกว่า การประกันภัย ทางทะเล ระหว่างประเทศ",
        "back": "๖๖ โดย มี มาตรฐาน ไม่"
    },
    {
        "front": "การประกันภัย ตาม - - - - - วิธีการ และ เงื่อนไข ที่ อธิบดี กรมเจ้าท่า ประกาศ กำหนด",
        "back": "วรรค หนึ่ง ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๘ เจ้าของ เรือ ไม่ต้อง ออก - - - - - มาตรา ๖๖ ใน กรณี",
        "back": "ค่าใช้จ่าย ระหว่าง การ เดินทาง ตาม"
    },
    {
        "front": "เลิก ข้อตกลง การ จ้างงาน ของ คน ประจำ เรือ - - - - - กระทำความผิด ต่อ",
        "back": "เนื่องจาก คน ประจำ เรือ ได้"
    },
    {
        "front": "กฎหมาย ของ รัฐ เจ้าของ ธง หรือ กระทำความผิด ต่อ ตำแหน่งหน้าที่ - - - - - การ",
        "back": "อย่าง ร้ายแรง หรือไม่ ปฏิบัติตาม ข้อตกลง"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "จ้างงาน ของ คน ประจำ เรือ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๙ ในกรณีที่ - - - - - ไม่ ปฏิบัติตาม มาตรา ๖๖ ให้ พนักงานเจ้าหน้าที่ ดำเนินการ",
        "back": "พนักงานเจ้าหน้าที่ พบ ว่า เจ้าของ เรือ"
    },
    {
        "front": "เพื่อให้ คน ประจำ เรือ ได้ เดินทาง กลับ ตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ และ เงื่อนไข ที่ อธิบดี - - - - -",
        "back": "กรมการ กงสุล ประกาศ กำหนด"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ - - - - - หนึ่ง แล้ว ให้ กรมการ กงสุล หรือ ผู้ ซึ่ง ได้",
        "back": "พนักงานเจ้าหน้าที่ ได้ ดำเนิน การตาม วรรค"
    },
    {
        "front": "รับมอบหมาย มี สิทธิ ไล่เบี้ย เพื่อ ค่าใช้จ่าย ที่ - - - - - หนึ่ง และ ค่าเสียหาย",
        "back": "ได้ จ่าย ไป ตาม วรรค"
    },
    {
        "front": "ใด ๆ จาก เจ้าของ เรือ พร้อม ดอกเบี้ย ร้อยละ สิบห้า ต่อ - - - - -",
        "back": "ปี นับแต่ วันที่ ได้ ออก"
    },
    {
        "front": "ค่าใช้จ่าย เพื่อ ส่งตัว คน ประจำ เรือ กลับ - - - - - รับช่วง สิทธิ จาก",
        "back": "ตาม มาตรา ๖๖ รวมทั้ง เข้า"
    },
    {
        "front": "เจ้าของ เรือ อัน - - - - - เป็นหลักประกัน ตาม มาตรา ๖๗",
        "back": "เกี่ยวกับ ทรัพย์ หรือ สิทธิ ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "สิทธิ ไล่เบี้ย หรือ การ รับช่วง สิทธิ - - - - - อายุความ สิบ ปี นับแต่",
        "back": "ตาม วรรค สอง ให้ มี"
    },
    {
        "front": "- - - - - หมวด ๖",
        "back": "วันที่ ได้ ออก ค่าใช้จ่าย ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "ค่าสินไหมทดแทน กรณี - - - - -",
        "back": "เรือ เสียหาย หรือ เรือ จม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๐ ในกรณีที่ เรือ เสียหาย หรือ เรือ จม เจ้าของ เรือ - - - - - บุคคล ดังต่อไปนี้",
        "back": "ต้อง จ่าย ค่าสินไหมทดแทน ให้ แก่"
    },
    {
        "front": "(๑) คน ประจำ เรือ - - - - - เสียหาย หรือ เรือ จม",
        "back": "ได้รับบาดเจ็บ อัน เป็นผล มาจาก เรือ"
    },
    {
        "front": "(๒) คน ประจำ - - - - - มาจาก เรือ เสียหาย หรือ เรือ จม",
        "back": "เรือ ได้รับ ความเสียหาย อัน เป็นผล"
    },
    {
        "front": "(๓) คน ประจำ เรือ ว่างงาน อัน เป็นผล มาจาก เรือ - - - - -",
        "back": "เสียหาย หรือ เรือ จม"
    },
    {
        "front": "กรณี ตาม (๑) และ - - - - - เรียก เงิน จาก เจ้าของ เรือ ได้",
        "back": "(๒) ให้ คน ประจำ เรือ"
    },
    {
        "front": "- - - - - หรือ เท่าที่ ได้รับ ความเสียหาย จริง",
        "back": "เท่าที่ จ่าย จริง ตาม ความจำเป็น"
    },
    {
        "front": "กรณี ตาม (๓) ให้ จ่าย ค่าสินไหมทดแทน เท่ากับ - - - - - จะ ได้รับ ภายใต้",
        "back": "ค่าจ้าง ที่ คน ประจำ เรือ"
    },
    {
        "front": "ข้อตกลง การ จ้างงาน ของ คน ประจำ - - - - - เดือน หมวด ๗ อัตรา กำลัง",
        "back": "เรือ ทั้งนี้ ไม่ เกิน สอง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๑ ให้ เจ้าของ เรือ จัดหา คน ประจำ เรือ มา - - - - -",
        "back": "ทำงาน ใน ตำแหน่งหน้าที่ บน เรือ"
    },
    {
        "front": "ใน - - - - - ปริมาณ งาน ระยะเวลา การเดินเรือ ระยะทาง ประเภท และ ขนาด ของ",
        "back": "จำนวน ที่ เพียงพอ เหมาะสม กับ"
    },
    {
        "front": "เรือ เพื่อให้ สามารถ เดินเรือ ได้ อย่าง มีประสิทธิภาพ และ ปลอดภัย โดย คำนึงถึง สภาพร่างกาย ของ คน - - - - -",
        "back": "ประจำ เรือ และ เส้นทาง การเดินเรือ"
    },
    {
        "front": "การ จัด อัตรา - - - - - ประเภท และ ขนาด ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ และ",
        "back": "กำลัง สำหรับ เรือเดินทะเล ใน แต่ละ"
    },
    {
        "front": "เงื่อนไข ที่ - - - - - หมวด ๘",
        "back": "อธิบดี กรมเจ้าท่า ประกาศ กำหนด"
    },
    {
        "front": "- - - - - โภชนาการ บน เรือ",
        "back": "มาตรฐาน ที่พักอาศัย สิ่งอำนวยความสะดวก อาหาร และ"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ให้ มี ที่พักอาศัย และ สถานที่ ดังต่อไปนี้ (๑) ห้องนอน",
        "back": "๗๒ ให้ เจ้าของ เรือ จัด"
    },
    {
        "front": "- - - - - (๓) ห้องอาบน้ำ (๔) ห้อง สุขา (๕) ห้องนั่งเล่น",
        "back": "(๒) ห้อง รับประทาน อาหาร"
    },
    {
        "front": "(๖) ห้อง - - - - - ห้อง พยาบาล",
        "back": "พักผ่อน ระหว่าง การทำงาน (๗)"
    },
    {
        "front": "(๘) พื้น ที่ว่าง บน - - - - - สำหรับ ฝ่าย ช่างกล (๑๐) ห้องทำงาน สำหรับ ฝ่าย เดินเรือ",
        "back": "ดาดฟ้า เรือ (๙) ห้องทำงาน"
    },
    {
        "front": "- - - - - กรมเจ้าท่า ประกาศ กำหนด",
        "back": "(๑๑) อื่น ๆ ตามที่ อธิบดี"
    },
    {
        "front": "นอกจาก - - - - - เรือ จัด ให้ มี ห้อง ประกอบ ศาสนกิจ หาก มีความจำเป็น",
        "back": "วรรค หนึ่ง แล้ว ให้ เจ้าของ"
    },
    {
        "front": "ตาม ข้อกำหนด ทาง - - - - -",
        "back": "ศาสนา ของ คน ประจำ เรือ"
    },
    {
        "front": "มาตรฐาน ที่พักอาศัย และ สถานที่ ตาม วรรค หนึ่ง และ วรรค - - - - - และ",
        "back": "สอง ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ"
    },
    {
        "front": "เงื่อนไข - - - - -",
        "back": "ที่ อธิบดี กรมเจ้าท่า ประกาศ กำหนด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๓ ให้ เจ้าของ เรือ จัด ให้ มี - - - - - เหมาะสม จำเป็น",
        "back": "บริการ และ สิ่งอำนวยความสะดวก ที่ ได้มาตรฐาน"
    },
    {
        "front": "และ เพียงพอ แก่ คน ประจำ เรือ ทั้งนี้ ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ และ เงื่อนไข - - - - -",
        "back": "ที่ อธิบดี กรมเจ้าท่า ประกาศ กำหนด"
    },
    {
        "front": "- - - - - จัด อาหาร และ น้ำดื่ม ที่ มี คุณภาพ คุณค่า ทาง โภชนาการ",
        "back": "มาตรา ๗๔ ให้ เจ้าของ เรือ"
    },
    {
        "front": "และ ปริมาณ ที่ เพียงพอ ต่อ คน ประจำ - - - - - และ ศาสนา ของ",
        "back": "เรือ โดย คำนึงถึง ความแตกต่าง ทางวัฒนธรรม"
    },
    {
        "front": "คน ประจำ เรือ โดย ไม่ เรียก เก็บ ค่าใช้จ่าย - - - - -",
        "back": "จาก คน ประจำ เรือ"
    },
    {
        "front": "มาตรฐาน การ จัด อาหาร - - - - - ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ และ เงื่อนไข",
        "back": "และ น้ำดื่ม ตาม วรรค หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "ที่ - - - - -",
        "back": "อธิบดี กรมอนามัย ประกาศ กำหนด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๕ - - - - - ประจำ เรือ ใน ตำแหน่ง คนครัว บน เรือ ที่",
        "back": "ให้ เจ้าของ เรือ จ้างงาน คน"
    },
    {
        "front": "รับผิดชอบ ใน การจัดเตรียม อาหาร ซึ่ง ผ่าน มาตรฐาน การ ฝึกอบรม - - - - - ตำแหน่ง",
        "back": "และ มี คุณสมบัติ เหมาะสม กับ"
    },
    {
        "front": "ตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ - - - - - ประกาศ กำหนด",
        "back": "และ เงื่อนไข ที่ อธิบดี กรมพัฒนาฝีมือแรงงาน"
    },
    {
        "front": "ห้าม - - - - - คน ประจำ เรือ ใน ตำแหน่ง คนครัว ที่ มีอายุ ต่ำกว่า สิบ แปด ปี บริบูรณ์",
        "back": "เจ้าของ เรือ มอบหมาย หรือ จ้างงาน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๖ ให้ เจ้าของ เรือ จัด ให้ คน ประจำ เรือ - - - - -",
        "back": "ที่ ได้ รับมอบหมาย ให้ ทำงาน"
    },
    {
        "front": "ใน แผนก จัด หาอาหาร ต้อง ผ่าน มาตรฐาน การ - - - - - คุณสมบัติ ตาม",
        "back": "ฝึกอบรม ที่ เหมาะสม หรือ มี"
    },
    {
        "front": "หลักเกณฑ์ วิธีการ และ เงื่อนไข - - - - -",
        "back": "ที่ อธิบดี กรมเจ้าท่า ประกาศ กำหนด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๗ ให้ เจ้าของ เรือ จัด ให้ มี - - - - - กับ การจัดเตรียม",
        "back": "พื้นที่ และ อุปกรณ์ ที่ เกี่ยวข้อง"
    },
    {
        "front": "อาหาร - - - - - อย่าง ถูกสุขลักษณะ และ ถูก หลัก โภชนาการ ทั้งนี้ ให้ เป็นไปตาม",
        "back": "เพื่อให้ สามารถ จัดเตรียม อาหาร ได้"
    },
    {
        "front": "หลักเกณฑ์ วิธีการ - - - - - ประกาศ กำหนด หมวด ๙",
        "back": "และ เงื่อนไข ที่ อธิบดี กรมอนามัย"
    },
    {
        "front": "การ จัด ให้ มี การ รักษาพยาบาล การ คุ้มครอง ต่อ - - - - - คน",
        "back": "ชีวิต ร่างกาย และ อนามัย ของ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ๑",
        "back": "ประจำ เรือ ส่วน ที่"
    },
    {
        "front": "การ - - - - - ฝั่ง",
        "back": "รักษาพยาบาล บน เรือ และ บน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๘ เจ้าของ เรือ ต้อง จัด ให้ มี อุปกรณ์ - - - - - ใน",
        "back": "สิ่งอำนวยความสะดวก ทาง ด้าน การ รักษาพยาบาล"
    },
    {
        "front": "ห้อง พยาบาล บน เรือ การ - - - - - คน ประจำ เรือ ผู้ ทำหน้าที่",
        "back": "ฝึกอบรม การปฐมพยาบาล และ แพทย์ หรือ"
    },
    {
        "front": "ด้าน การ รักษาพยาบาล - - - - - เงื่อนไข ที่ รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวงสาธารณสุข ประกาศ กำหนด",
        "back": "ทั้งนี้ ตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ และ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๙ ในกรณีที่ คน ประจำ เรือ ประสบ อันตราย - - - - - จัด ให้",
        "back": "หรือ เจ็บป่วย ให้ เจ้าของ เรือ"
    },
    {
        "front": "คน ประจำ เรือ ได้รับ การ รักษาพยาบาล ทันที ตาม ความเหมาะสม แก่ - - - - -",
        "back": "อันตราย หรือ ความเจ็บป่วย นั้น"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๐ เจ้าของ เรือ - - - - - การ คุ้มครอง สุขภาพ ของ คน ประจำ",
        "back": "ต้อง จัด ให้ มี มาตรฐาน"
    },
    {
        "front": "เรือ เพื่อให้ - - - - - และ บน ฝั่ง โดยทันที",
        "back": "ได้รับ การ รักษาสุขภาพ บน เรือ"
    },
    {
        "front": "มาตรฐาน ตาม วรรค หนึ่ง ให้ เป็นไป ตามที่ รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวงคมนาคม กำหนด - - - - - ๒",
        "back": "ใน กฎกระทรวง ส่วน ที่"
    },
    {
        "front": "ความรับผิดชอบ ของ - - - - -",
        "back": "เจ้าของ เรือต่อ คน ประจำ เรือ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๑ เจ้าของ เรือ ต้อง รับผิดชอบ ต่อ คน - - - - -",
        "back": "ประจำ เรือ ใน กรณี ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "(๑) ค่าใช้จ่าย เกี่ยวกับ การ - - - - - คน ประจำ เรือ ที่ทำงาน บน เรือ",
        "back": "เจ็บป่วย และ การ ได้รับบาดเจ็บ ของ"
    },
    {
        "front": "ซึ่ง เกิดขึ้น นับแต่ วันที่ เริ่ม ปฏิบัติหน้าที่ จน - - - - -",
        "back": "ถึงกำหนด วัน ส่งตัว กลับ"
    },
    {
        "front": "(๒) - - - - - ทำ ประกันภัย ทางทะเล ดังต่อไปนี้",
        "back": "ค่าใช้จ่าย เกี่ยวกับ การ จัด ให้"
    },
    {
        "front": "(ก) กรณี ที่ คน ประจำ เรือ เสียชีวิต หรือ ทุพพลภาพ - - - - - การ",
        "back": "เป็นเวลา นาน อันเนื่องมาจาก การ บาดเจ็บ"
    },
    {
        "front": "เจ็บป่วย - - - - - เพื่อให้ มี หลักประกัน การ ชดใช้ ค่าสินไหมทดแทน",
        "back": "หรือ ได้รับ อันตราย จาก การทำงาน"
    },
    {
        "front": "(ข) - - - - - ถูก ละทิ้ง",
        "back": "กรณี ที่ คน ประจำ เรือ"
    },
    {
        "front": "(ค) กรณี อื่น ตามที่ - - - - - กำหนด",
        "back": "รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวง แรงงาน ประกาศ"
    },
    {
        "front": "(๓) ค่าใช้จ่าย เกี่ยวกับ การ - - - - - ที่ จำเป็น เครื่องมือ ใน การบำบัดโรค ค่า",
        "back": "รักษาพยาบาล การแพทย์ การ จัดหา ยา"
    },
    {
        "front": "อาหาร และ การเช่า ที่พักอาศัย - - - - - ของ คน ประจำ เรือ จนกว่า คน",
        "back": "ใน สถาน ที่อื่น นอกเหนือจาก ภูมิลำเนา"
    },
    {
        "front": "ประจำ - - - - - เจ็บป่วย หรือ อาการ บาดเจ็บ หรือ จนกว่า จะ มี การวินิจฉัย",
        "back": "เรือ จะ หาย จาก การ"
    },
    {
        "front": "ว่าการ ทุพพลภาพ นั้น มี ลักษณะ - - - - - ได้ อีก ตามที่ เจ้าของ เรือ",
        "back": "ถาวร จน ไม่ สามารถ ทำงาน"
    },
    {
        "front": "- - - - - ตกลง กัน ทั้งนี้ ไม่ น้อยกว่า สิบ หก สัปดาห์ นับแต่ วันที่",
        "back": "กับ คน ประจำ เรือ ได้"
    },
    {
        "front": "ได้รับบาดเจ็บ หรือ เริ่ม เจ็บป่วย จนกว่า คน ประจำ เรือ จะ - - - - - การ",
        "back": "ได้รับ การ ส่งตัว กลับ เว้นแต่"
    },
    {
        "front": "เจ็บป่วย หรือ ได้รับบาดเจ็บ นั้น เกิดขึ้น นอกเหนือจาก การ ปฏิบัติงาน - - - - - เกิด จาก",
        "back": "ให้ กับ เจ้าของ เรือ หรือ"
    },
    {
        "front": "การกระทำ อัน มิชอบ ของ คน ประจำ เรือ ผู้ นั้น - - - - - ได้",
        "back": "หรือ คน ประจำ เรือ นั้น"
    },
    {
        "front": "- - - - - ที่ ไม่ สมบูรณ์ ขณะที่ ทำ ข้อตกลง การ จ้างงาน ของ คน ประจำ เรือ",
        "back": "จงใจ ปกปิด ความเจ็บป่วย หรือ สุขภาพ"
    },
    {
        "front": "(๔) ค่าใช้จ่าย ใน - - - - - ๆ ในกรณีที่ คน ประจำ เรือ เสียชีวิต บน",
        "back": "การ ปลงศพ และ ค่าใช้จ่าย อื่น"
    },
    {
        "front": "เรือ หรือ - - - - - ตาม ข้อตกลง การ จ้างงาน ของ คน ประจำ เรือ",
        "back": "บน ฝั่ง ใน ระหว่าง ปฏิบัติหน้าที่"
    },
    {
        "front": "(๕) ค่าใช้จ่าย อื่น ตามที่ - - - - - ที่ ๓",
        "back": "กำหนด ใน กฎกระทรวง ส่วน"
    },
    {
        "front": "- - - - - ความปลอดภัย และ สุขภาพ อนามัย",
        "back": "การป้องกัน อุบัติเหตุ และ การ คุ้มครอง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๒ เจ้าของ เรือ ต้อง จัด ให้ มี การบริหาร จัดการ - - - - -",
        "back": "และ ดำเนินการ ด้าน ความปลอดภัย และ"
    },
    {
        "front": "สุขภาพ อนามัย บน - - - - - รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวงคมนาคม รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวง แรงงาน",
        "back": "เรือ ให้ เป็นไปตาม มาตรฐาน ที่"
    },
    {
        "front": "- - - - - ใน กฎกระทรวง แล้วแต่ กรณี",
        "back": "หรือ รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวงสาธารณสุข กำหนด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๓ เจ้าของ เรือ ต้อง จัด ให้ - - - - - ความปลอดภัย ใน การทำงาน",
        "back": "มี เครื่องมือ หรือ อุปกรณ์ เพื่อ"
    },
    {
        "front": "บน เรือ และ - - - - - การทำงาน บน เรือ ทั้งนี้ ตาม มาตรฐาน ที่",
        "back": "กำหนด มาตรการ เพื่อ ความปลอดภัย ใน"
    },
    {
        "front": "รัฐมนตรี - - - - -",
        "back": "ว่าการ กระทรวงคมนาคม กำหนด ใน กฎกระทรวง"
    },
    {
        "front": "คน ประจำ เรือ ต้อง ใช้ - - - - - ใน การทำงาน และ ปฏิบัติตาม มาตรการ",
        "back": "เครื่องมือ หรือ อุปกรณ์ เพื่อ ความปลอดภัย"
    },
    {
        "front": "เพื่อ ความปลอดภัย - - - - - เจ้าของ เรือ กำหนด ไว้",
        "back": "ใน การทำงาน บน เรือ ที่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๔ เจ้าของ เรือ ต้อง จัด ให้ คน ประจำ เรือ - - - - -",
        "back": "ได้รับ การ ฝึกอบรม ด้าน ความปลอดภัย"
    },
    {
        "front": "สุขภาพ อนามัย และ สิ่งแวดล้อม ระหว่าง ที่อยู่ บน เรือ ตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ และ - - - - - กำหนด",
        "back": "เงื่อนไข ที่ อธิบดี กรมเจ้าท่า ประกาศ"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - อย่าง ร้ายแรง จน ทำให้ คน ประจำ เรือ ได้รับบาดเจ็บ หรือ",
        "back": "๘๕ ในกรณีที่ เกิด ภัยพิบัติ ทางทะเล"
    },
    {
        "front": "เสียชีวิต ให้ เจ้าของ เรือ หรือ นาย เรือ รายงาน ต่อ - - - - -",
        "back": "พนักงานเจ้าหน้าที่ ใน ทันทีที่ ทราบ"
    },
    {
        "front": "การ ดำเนิน การตาม วรรค หนึ่ง ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ - - - - - กรมเจ้าท่า ประกาศ กำหนด หมวด ๑๐",
        "back": "วิธีการ และ เงื่อนไข ที่ อธิบดี"
    },
    {
        "front": "ใบรับรอง - - - - - การปฏิบัติ ด้าน แรงงาน ทางทะเล",
        "back": "ด้าน แรงงาน ทางทะเล และ ใบประกาศ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๖ เรือ ที่ มี ขนาด - - - - - อสส์ ขึ้นไป ที่ เป็น",
        "back": "ตั้งแต่ ห้า ร้อย ตัน กร"
    },
    {
        "front": "เรือเดินทะเล ระหว่างประเทศ ต้อง มี - - - - - แสดงว่า สภาพการจ้าง สภาพ การทำงาน และ สภาพ",
        "back": "ใบรับรอง ด้าน แรงงาน ทางทะเล เพื่อ"
    },
    {
        "front": "ความเป็นอยู่ ของ คน ประจำ เรือ บน เรือ เป็นไปตาม ข้อกำหนด ใน - - - - -",
        "back": "ใบประกาศ การปฏิบัติ ด้าน แรงงาน ทางทะเล"
    },
    {
        "front": "ซึ่ง - - - - -",
        "back": "ออก ตาม พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๗ หลักเกณฑ์ และ วิธีการ ใน การ - - - - - ทางทะเล และ ใบประกาศ",
        "back": "ยื่นคำขอ รับ ใบรับรอง ด้าน แรงงาน"
    },
    {
        "front": "การปฏิบัติ ด้าน แรงงาน ทางทะเล แบบ ใบรับรอง ด้าน แรงงาน ทางทะเล และ - - - - -",
        "back": "ใบประกาศ การปฏิบัติ ด้าน แรงงาน ทางทะเล"
    },
    {
        "front": "การ ออก ใบรับรอง - - - - - ใบรับรอง ด้าน แรงงาน ทางทะเล และ ใบประกาศ การปฏิบัติ",
        "back": "ชั่วคราว อายุ และ การ ต่ออายุ"
    },
    {
        "front": "ด้าน แรงงาน ทางทะเล - - - - - ใบรับรอง ด้าน แรงงาน ทางทะเล และ ใบประกาศ การปฏิบัติ",
        "back": "การ ตรวจสอบ ติดตาม และ การเพิกถอน"
    },
    {
        "front": "ด้าน แรงงาน ทางทะเล - - - - - ประกาศ กำหนด",
        "back": "ให้ เป็นไป ตามที่ อธิบดี กรมเจ้าท่า"
    },
    {
        "front": "หลักเกณฑ์ วิธีการ และ เงื่อนไข - - - - - ใบรับรอง ด้าน แรงงาน ทางทะเล และ ใบประกาศ",
        "back": "เกี่ยวกับ การ อุทธรณ์ การ ออก"
    },
    {
        "front": "การปฏิบัติ ด้าน แรงงาน ทางทะเล การ ต่ออายุ และ การเพิกถอน ใบรับรอง - - - - - การปฏิบัติ",
        "back": "ด้าน แรงงาน ทางทะเล และ ใบประกาศ"
    },
    {
        "front": "ด้าน แรงงาน ทางทะเล - - - - - กระทรวงคมนาคม กำหนด ใน กฎกระทรวง",
        "back": "ให้ เป็นไป ตามที่ รัฐมนตรี ว่าการ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๘ การ ตรวจ - - - - - แรงงาน ทางทะเล และ การ สลักหลัง ใบรับรอง",
        "back": "เรือ การ ออก ใบรับรอง ด้าน"
    },
    {
        "front": "อาจ กระทำ โดย ผู้ ซึ่ง ได้รับ มอบอำนาจ หรือ องค์กร ที่ ได้รับ - - - - -",
        "back": "การ ยอมรับ จาก กรมเจ้าท่า"
    },
    {
        "front": "การ กำหนด คุณสมบัติ - - - - - การ มอบอำนาจ การเพิกถอน การ มอบอำนาจ วิธี การประเมิน",
        "back": "หลักเกณฑ์ วิธีการ และ เงื่อนไข ใน"
    },
    {
        "front": "ผลการดำเนินงาน และ การ - - - - - หนึ่ง ให้ เป็นไป ตามที่ รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวงคมนาคม",
        "back": "ประกาศ รายชื่อ บุคคล ตาม วรรค"
    },
    {
        "front": "กำหนด - - - - - การร้องเรียน บน เรือ",
        "back": "ใน กฎกระทรวง หมวด ๑๑"
    },
    {
        "front": "- - - - - จัด ให้ มี เอกสาร ที่ มี ขั้นตอน การร้องเรียน อัน เกี่ยวกับ",
        "back": "มาตรา ๘๙ ให้ เจ้าของ เรือ"
    },
    {
        "front": "สภาพการจ้าง สภาพ - - - - - คน ประจำ เรือ ตาม พระราชบัญญัติ นี้ แก่ คน ประจำ เรือ",
        "back": "การทำงาน และ สภาพ ความเป็นอยู่ ของ"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ คน ประจำ เรือ ได้ - - - - - เจ้าของ เรือ ดำเนินการ สอบสวน ข้อเท็จจริง",
        "back": "ร้องเรียน ตาม วรรค หนึ่ง ให้"
    },
    {
        "front": "และ แจ้ง ผล การ ตรวจสอบ ให้ แก่ - - - - - เปิดเผย และ ไม่ ชักช้า",
        "back": "คน ประจำ เรือ ทราบ โดย"
    },
    {
        "front": "การร้องเรียน ดังกล่าว ไม่ ตัด สิทธิ คน ประจำ เรือ - - - - - รัฐ เจ้าของ",
        "back": "ที่จะ ร้อง เรียนต่อ หน่วยงาน ของ"
    },
    {
        "front": "ธง หรือ รัฐ - - - - - หรือ หน่วยงาน ของ รัฐ ที่ เกี่ยวข้อง ซึ่ง",
        "back": "เจ้าของ ท่าเรือ ที่ เรือ เทียบท่า"
    },
    {
        "front": "คน ประจำ - - - - -",
        "back": "เรือ นั้น มี สัญชาติ"
    },
    {
        "front": "ห้าม เจ้าของ เรือ บอกเลิก การ จ้างงาน หรือ กระทำการ ใด - - - - - หรือ",
        "back": "ๆ อัน อาจ เป็น ผลร้าย"
    },
    {
        "front": "เป็นผล ให้ - - - - - ที่ เกี่ยวข้อง ไม่ สามารถ ทน ทำงาน อยู่ ต่อไป",
        "back": "คน ประจำ เรือ หรือ ผู้"
    },
    {
        "front": "- - - - - ร้องเรียน หรือ ให้การ เป็น พยาน ตาม วรรค สอง และ วรรค",
        "back": "ได้ เพราะ เหตุ ที่ ได้"
    },
    {
        "front": "สาม - - - - - รวมตัว และ การเจรจาต่อรอง",
        "back": "หมวด ๑๒ สิทธิ การ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๐ คน - - - - - มี สิทธิ รวมตัวกัน เพื่อ เจรจา ต่อรอง หรือ",
        "back": "ประจำ เรือ หรือ เจ้าของ เรือ"
    },
    {
        "front": "เรียกร้อง ให้ ได้มา ซึ่ง สิทธิ - - - - - สภาพ การทำงาน ตาม พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "หรือ ประโยชน์ เกี่ยวกับ สภาพการจ้าง และ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๑ คน ประจำ เรือ หรือ เจ้าของ เรือ - - - - - ของ ตน",
        "back": "มี สิทธิ รวมตัวกัน จัดตั้ง องค์กร"
    },
    {
        "front": "เพื่อ แสวงหา และ คุ้มครอง ประโยชน์ เกี่ยวกับ สภาพการจ้าง - - - - - ความสัมพันธ์ อัน ดี ระหว่าง กัน",
        "back": "สภาพ การทำงาน และ การ ส่งเสริม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๒ สิทธิ ใน - - - - - มาตรา ๙๐ และ สิทธิ ใน การ",
        "back": "การ รวมตัว และ การเจรจาต่อรอง ตาม"
    },
    {
        "front": "รวมตัว เพื่อ จัดตั้ง - - - - - นำ กฎหมาย ว่าด้วย แรงงานสัมพันธ์ หรือ กฎหมาย ว่าด้วย",
        "back": "องค์กร ตาม มาตรา ๙๑ ให้"
    },
    {
        "front": "แรงงาน รัฐวิสาหกิจ สัมพันธ์ - - - - - แล้วแต่ กรณี",
        "back": "มา ใช้ บังคับ โดย อนุโลม"
    },
    {
        "front": "การ จัด ให้ มี หรือ เปลี่ยนแปลง และ ดำเนินการ เรื่อง ข้อตกลง - - - - -",
        "back": "เกี่ยวกับ สภาพการจ้าง และ อื่น ๆ"
    },
    {
        "front": "ที่ เกี่ยวข้อง ให้ นำ กฎหมาย ว่าด้วย แรงงานสัมพันธ์ หรือ กฎหมาย - - - - - ใช้ บังคับ โดย อนุโลม",
        "back": "ว่าด้วย แรงงาน รัฐวิสาหกิจ สัมพันธ์ มา"
    },
    {
        "front": "กรณี ตาม วรรค หนึ่ง และ วรรค สอง ให้ - - - - - ลูกจ้าง เจ้าของ",
        "back": "ถือว่า คน ประจำ เรือ เป็น"
    },
    {
        "front": "เรือ - - - - - พระราชบัญญัติ นี้ เป็น พนักงาน ประนอม ข้อพิพาทแรงงาน แล้วแต่ กรณี",
        "back": "เป็น นายจ้าง และ พนักงานเจ้าหน้าที่ ตาม"
    },
    {
        "front": "- - - - - มีอำนาจ ออก ประกาศ เพื่อ ดำเนินการ ให้ เป็นไปตาม มาตรา นี้",
        "back": "ให้ รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวง แรงงาน"
    },
    {
        "front": "- - - - - เงื่อนไข การ จ้าง หรือ การทำงาน ที่พักอาศัย สิ่ง นันทนาการ อาหาร และ",
        "back": "สภาพการจ้าง ตาม มาตรา นี้ หมายความว่า"
    },
    {
        "front": "การ จัด หาอาหาร - - - - - การ เลิกจ้าง หรือ ประโยชน์ อื่น ใด ของ",
        "back": "กำหนด วัน และ เวลาทำงาน ค่าจ้าง"
    },
    {
        "front": "เจ้าของ เรือ หรือ คน - - - - - จ้าง หรือ การทำงาน",
        "back": "ประจำ เรือ อัน เกี่ยวกับ การ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๓ ให้ รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวง - - - - - กำหนด หลักเกณฑ์ วิธีการ และ",
        "back": "แรงงาน มีอำนาจ ออก กฎกระทรวง เพื่อ"
    },
    {
        "front": "เงื่อนไข เกี่ยวกับ การระงับ ข้อพิพาทแรงงาน ทางทะเล การ ปิดงาน และ - - - - - และ อื่น",
        "back": "การนัดหยุดงาน การกระทำ อัน ไม่ เป็นธรรม"
    },
    {
        "front": "ๆ ที่ เกี่ยวข้อง สำหรับ คน ประจำ - - - - -",
        "back": "เรือ และ เจ้าของ เรือ"
    },
    {
        "front": "- - - - - เลิกจ้าง หรือ กระทำการ ใด ๆ อัน เป็นผล ให้ คน ประจำ",
        "back": "มาตรา ๙๔ ห้าม เจ้าของ เรือ"
    },
    {
        "front": "เรือ ไม่ สามารถ ทน ทำงาน อยู่ ต่อไป ได้ เพราะ เหตุ - - - - -",
        "back": "ที่ คน ประจำ เรือ กระทำการ"
    },
    {
        "front": "หรือ กำลังจะ กระทำ การตาม มาตรา ๙๐ - - - - - กระทำการ หรือ กำลังจะ กระทำการ",
        "back": "และ มาตรา ๙๑ หรือ ได้"
    },
    {
        "front": "ชุมนุม ทำ คำร้อง ยื่น ข้อเรียกร้อง ดำเนิน การฟ้องร้อง เป็น พยาน หรือ ให้ หลักฐาน - - - - - ศาล",
        "back": "ต่อ พนักงานเจ้าหน้าที่ ตามกฎหมาย หรือ ต่อ"
    },
    {
        "front": "เมื่อ ได้ มี การ แจ้ง ข้อเรียกร้อง เพื่อ กำหนดให้ มี - - - - - ของ",
        "back": "หรือ เปลี่ยนแปลง ข้อตกลง เกี่ยวกับ สภาพการจ้าง"
    },
    {
        "front": "คน ประจำ - - - - - ใน ระหว่าง การ เจรจา การ ไกล่เกลี่ย หรือ การ",
        "back": "เรือ ถ้า ข้อเรียกร้อง นั้น ยังอยู่"
    },
    {
        "front": "ชี้ขาด ข้อพิพาทแรงงาน ห้าม มิ ให้ เจ้าของ เรือ เลิกจ้าง หรือ - - - - - เรือ",
        "back": "โยกย้าย หน้าที่ การงาน คน ประจำ"
    },
    {
        "front": "ผู้แทน คน ประจำ เรือ กรรมการ อนุกรรมการ - - - - - ประจำ เรือ ซึ่ง เกี่ยวข้อง",
        "back": "หรือ สมาชิก องค์กร ของ คน"
    },
    {
        "front": "กับ - - - - -",
        "back": "ข้อเรียกร้อง เว้นแต่ บุคคล ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "(๑) - - - - - แก่ เจ้าของ เรือ",
        "back": "ทุจริตต่อหน้าที่ หรือ กระทำความผิด อาญา โดยเจตนา"
    },
    {
        "front": "(๒) - - - - - ความเสียหาย",
        "back": "จงใจ ทำให้ เจ้าของ เรือ ได้รับ"
    },
    {
        "front": "(๓) ฝ่าฝืน ข้อบังคับ ระเบียบ หรือ คำสั่ง อัน ชอบด้วยกฎหมาย - - - - - เรือ ได้",
        "back": "ของ เจ้าของ เรือ โดย เจ้าของ"
    },
    {
        "front": "ว่ากล่าว และ ตักเตือน เป็น หนังสือ แล้ว เว้นแต่ กรณี ที่ ร้ายแรง - - - - -",
        "back": "เจ้าของ เรือ ไม่ จำต้อง ว่ากล่าว"
    },
    {
        "front": "- - - - - หรือ คำสั่ง นั้น ต้อง มิได้ ออก เพื่อ ขัดขวาง มิ ให้",
        "back": "และ ตักเตือน ทั้งนี้ ข้อบังคับ ระเบียบ"
    },
    {
        "front": "บุคคล - - - - -",
        "back": "ดังกล่าว ดำเนินการ เกี่ยวกับ ข้อเรียกร้อง"
    },
    {
        "front": "(๔) ละทิ้ง หน้าที่ - - - - - ไม่ มีเหตุผล อัน สมควร",
        "back": "เป็นเวลา สาม วันทำงาน ติดต่อกัน โดย"
    },
    {
        "front": "ห้าม คน ประจำ เรือ ผู้แทน คน ประจำ เรือ กรรมการ - - - - - คน",
        "back": "อนุกรรมการ หรือ สมาชิก องค์กร ของ"
    },
    {
        "front": "ประจำ - - - - - ให้การ สนับสนุน หรือ ก่อ เหตุการณ์ นัดหยุดงาน หมวด ๑๓ พนักงานเจ้าหน้าที่",
        "back": "เรือ ซึ่ง เกี่ยวข้อง กับ ข้อเรียกร้อง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๕ ใน การปฏิบัติ - - - - - มี อำนาจหน้าที่ ดังต่อไปนี้",
        "back": "การตาม พระราชบัญญัติ นี้ ให้ พนักงานเจ้าหน้าที่"
    },
    {
        "front": "(๑) ขึ้นไป บน เรือ หรือ เข้าไป - - - - - และ สถานที่ทำงาน เพื่อ ตรวจ",
        "back": "ใน สำนักงาน ของ เจ้าของ เรือ"
    },
    {
        "front": "สภาพ การทำงาน สภาพการจ้าง และ สภาพ ความเป็นอยู่ สอบถาม ข้อเท็จจริง ถ่ายภาพ - - - - - จ้าง",
        "back": "ถ่ายสำเนา เอกสาร ที่ เกี่ยวกับ การ"
    },
    {
        "front": "การ จ่าย ค่าจ้าง ค่าล่วงเวลา และ ทะเบียน คน ประจำ - - - - - หนังสือรับรอง และ",
        "back": "เรือ ปูม เรือ เอกสาร ทะเบียน"
    },
    {
        "front": "ข้อมูล - - - - - ตัวอย่าง วัสดุ หรือ ผลิตภัณฑ์ เพื่อ วิเคราะห์ เกี่ยวกับ ความปลอดภัย ใน",
        "back": "ใด ๆ ที่ เกี่ยวข้อง เก็บ"
    },
    {
        "front": "การทำงาน และ กระทำการ อื่น ใด - - - - - ที่จะ ปฏิบัติการ ให้ เป็นไปตาม พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "เพื่อ ให้ได้ ข้อเท็จจริง ใน อัน"
    },
    {
        "front": "(๒) มี หนังสือ สอบถาม หรือ เรียก - - - - - หรือ บุคคล ซึ่ง เกี่ยวข้อง",
        "back": "เจ้าของ เรือ คน ประจำ เรือ"
    },
    {
        "front": "มา ชี้แจง ข้อเท็จจริง หรือ ให้ ส่ง - - - - - เพื่อ ประกอบ การพิจารณา",
        "back": "สิ่งของ หรือ เอกสาร ที่ เกี่ยวข้อง"
    },
    {
        "front": "(๓) มี คำสั่ง เป็น หนังสือ ให้ เจ้าของ เรือ หรือ คน ประจำ เรือ ปฏิบัติ - - - - -",
        "back": "ให้ ถูก ต้องตาม พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "ใน การ - - - - - พนักงานเจ้าหน้าที่ แสดง บัตรประจำตัว ต่อ เจ้าของ เรือ หรือ ผู้",
        "back": "ปฏิบัติหน้าที่ ตาม วรรค หนึ่ง ให้"
    },
    {
        "front": "ที่ - - - - - หรือ ผู้ ที่ เกี่ยวข้อง อำนวยความสะดวก และ ไม่ ขัดขวาง การปฏิบัติ ตามหน้าที่ ของ พนักงานเจ้าหน้าที่",
        "back": "เกี่ยวข้อง และ ให้ เจ้าของ เรือ"
    },
    {
        "front": "การ ขอ มี บัตรประจำตัว การ ออก บัตรประจำตัว และ แบบ - - - - - วิธีการ",
        "back": "บัตรประจำตัว พนักงานเจ้าหน้าที่ ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์"
    },
    {
        "front": "และ - - - - - กำหนด",
        "back": "แบบ ที่ รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวงคมนาคม"
    },
    {
        "front": "การปฏิบัติ การตาม วรรค หนึ่ง ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ และ เงื่อนไข ที่ - - - - -",
        "back": "รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวงคมนาคม ประกาศ กำหนด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๖ ให้ พนักงานเจ้าหน้าที่ มีอำนาจ ขึ้นไป บน - - - - - ที่ เข้ามา ใน",
        "back": "เรือ และ ตรวจ เรือ ต่างประเทศ"
    },
    {
        "front": "น่านน้ำไทย เพื่อ ตรวจสอบ การ ปฏิบัติตาม พระราชบัญญัติ นี้ รวมทั้ง สิทธิ - - - - - เกี่ยวข้อง",
        "back": "ของ คน ประจำ เรือ ที่"
    },
    {
        "front": "กับ สภาพการจ้าง สภาพ การทำงาน - - - - - ประจำ เรือ บน เรือ เมื่อ พนักงานเจ้าหน้าที่",
        "back": "และ สภาพ ความเป็นอยู่ ของ คน"
    },
    {
        "front": "ตรวจ พบ ว่า เจ้าของ เรือ ปฏิบัติ ไม่ สอดคล้อง กับ - - - - - ของ",
        "back": "พระราชบัญญัติ นี้ อัน เกี่ยวกับ สิทธิ"
    },
    {
        "front": "คน ประจำ เรือ ที่ เกี่ยวข้อง กับ สภาพการจ้าง สภาพ การทำงาน - - - - - ประจำ",
        "back": "และ สภาพ ความเป็นอยู่ ของ คน"
    },
    {
        "front": "เรือ บน เรือ - - - - - หนังสือ ให้ นาย เรือ แก้ไข ให้ ถูกต้อง",
        "back": "ให้ พนักงานเจ้าหน้าที่ มีอำนาจ ออกคำสั่ง เป็น"
    },
    {
        "front": "หรือ - - - - - เห็นสมควร",
        "back": "ดำเนินการ อื่น ใด ตามที่ พนักงานเจ้าหน้าที่"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ พนักงานเจ้าหน้าที่ ตรวจ พบ ว่า มี การฝ่าฝืน หรือไม่ - - - - - หรือ อาจ",
        "back": "ปฏิบัติตาม พระราชบัญญัติ นี้ อย่าง ร้ายแรง"
    },
    {
        "front": "เป็นเหตุให้ คน - - - - - เป็น การฝ่าฝืน ที่ ก่อให้เกิด เหตุ ร้ายแรง หรือ เป็น",
        "back": "ประจำ เรือ ได้รับ อันตราย หรือ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ซ้ำ พนักงานเจ้าหน้าที่ มีอำนาจ ออกคำสั่ง กัก เรือ ไว้ รวมทั้ง กำหนด เงื่อนไข",
        "back": "การฝ่าฝืน หรือไม่ ปฏิบัติ ตามที่ เกิดขึ้น"
    },
    {
        "front": "ใด ๆ ตามที่เห็นสมควร จนกว่า จะ - - - - - หรือ มีอำนาจ ให้ นาย เรือ",
        "back": "มี การ แก้ไข ให้ ถูกต้อง"
    },
    {
        "front": "เสนอ แผน แก้ไข ได้ เมื่อ - - - - - ถูกต้อง หรือ จัดทำ แผน แก้ไข",
        "back": "นาย เรือ ได้ แก้ไข ให้"
    },
    {
        "front": "แล้ว ให้ แจ้ง พนักงานเจ้าหน้าที่ - - - - - ต้อง ออก ค่าใช้จ่าย ใน การ ตรวจสอบ",
        "back": "เพื่อ ตรวจสอบ โดย เจ้าของ เรือ"
    },
    {
        "front": "ดังกล่าว หาก - - - - - ให้ ถูกต้อง แล้ว หรือ ให้ ความ เห็นชอบ กับ",
        "back": "พนักงานเจ้าหน้าที่ เห็น ว่า ได้ แก้ไข"
    },
    {
        "front": "แผน แก้ไข - - - - - เรือ ได้",
        "back": "ก็ ออกคำสั่ง อนุญาต ให้ ปล่อย"
    },
    {
        "front": "การ ตรวจ เรือ การ กัก เรือ การ เสนอ แผน แก้ไข - - - - -",
        "back": "และ ค่าใช้จ่าย ใน การ ตรวจสอบ"
    },
    {
        "front": "ให้ - - - - - ที่ รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวงคมนาคม กำหนด ใน กฎกระทรวง",
        "back": "เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ และ เงื่อนไข"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๗ ในกรณีที่ เกิด ภัยพิบัติ - - - - - คน ประจำ เรือ ได้รับบาดเจ็บ หรือ",
        "back": "ทางทะเล อย่าง ร้ายแรง จน ทำให้"
    },
    {
        "front": "เสียชีวิต ให้ พนักงานเจ้าหน้าที่ ดำเนินการ สอบสวน ข้อเท็จจริง แล้ว - - - - - ทราบ และ เปิดเผย",
        "back": "รายงาน ให้ หน่วยงาน ที่ เกี่ยวข้อง"
    },
    {
        "front": "ผล การ - - - - -",
        "back": "ดำเนินการ ให้ สาธารณชน ทราบ"
    },
    {
        "front": "การ ดำเนิน การตาม วรรค หนึ่ง ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ และ - - - - - ประกาศ กำหนด",
        "back": "เงื่อนไข ที่ รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวงคมนาคม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๘ ใน การปฏิบัติ การตาม พระราชบัญญัติ - - - - - ตาม ประมวลกฎหมายอาญา หมวด",
        "back": "นี้ ให้ พนักงานเจ้าหน้าที่ เป็น เจ้าพนักงาน"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "๑๔ คณะกรรมการ แรงงาน ทางทะเล"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - หนึ่ง เรียก ว่า “คณะกรรมการ แรงงาน ทางทะเล” ประกอบด้วย ปลัดกระทรวง แรงงาน",
        "back": "๙๙ ให้ มี คณะกรรมการ คณะ"
    },
    {
        "front": "เป็น ประธานกรรมการ - - - - - อธิบดี กรมเจ้าท่า อธิบดี กรมพัฒนาฝีมือแรงงาน เลขาธิการ สำนักงานประกันสังคม ผู้แทน กระทรวงสาธารณสุข",
        "back": "อธิบดี กรมการ กงสุล อธิบดี กรมการจัดหางาน"
    },
    {
        "front": "ผู้แทน แพทยสภา ผู้แทน สถาบัน การแพทย์ ฉุกเฉิน ผู้ทรงคุณวุฒิ ด้าน - - - - - กระทรวง แรงงาน",
        "back": "แรงงาน ทางทะเล ซึ่ง รัฐมนตรี ว่าการ"
    },
    {
        "front": "แต่งตั้ง - - - - - เจ้าของ เรือ และ ผู้แทน ฝ่าย คน ประจำ เรือ ซึ่ง",
        "back": "จำนวน สอง คน ผู้แทน ฝ่าย"
    },
    {
        "front": "รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวง แรงงาน แต่งตั้ง จำนวน ฝ่าย ละ - - - - -",
        "back": "ห้า คน เป็น กรรมการ"
    },
    {
        "front": "ให้ อธิบดี - - - - - และ ให้ อธิบดี กรมสวัสดิการและคุ้มครองแรงงาน แต่งตั้ง ข้าราชการ กรมสวัสดิการและคุ้มครองแรงงาน จำนวน",
        "back": "กรมสวัสดิการและคุ้มครองแรงงาน เป็น กรรมการ และ เลขานุการ"
    },
    {
        "front": "ไม่ เกิน สอง - - - - -",
        "back": "คน เป็น ผู้ช่วย เลขานุการ"
    },
    {
        "front": "คุณสมบัติ ลักษณะ - - - - - กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ และ กรรมการ ผู้แทน ฝ่าย เจ้าของ เรือ",
        "back": "ต้องห้าม และ การ ได้มา ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "และ ผู้แทน ฝ่าย - - - - - หลักเกณฑ์ วิธีการ และ เงื่อนไข ตามระเบียบ ที่ รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวง แรงงาน กำหนด",
        "back": "คน ประจำ เรือ ให้ เป็นไปตาม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๐๐ - - - - -",
        "back": "ให้ คณะกรรมการ มี อำนาจหน้าที่ ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "(๑) เสนอแนะ และ ให้ - - - - - ด้าน แรงงาน ทางทะเล",
        "back": "ความเห็น ต่อ รัฐมนตรี เกี่ยวกับ นโยบาย"
    },
    {
        "front": "(๒) เสนอ ความเห็น - - - - - ให้ สอดคล้อง กับ อนุสัญญา ว่าด้วย แรงงาน ทางทะเล",
        "back": "ใน การ แก้ไขปรับปรุง พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "(๓) พิจารณา เสนอ ความเห็น ต่อ รัฐมนตรี ใน การ ออก - - - - - ปฏิบัติ การตาม พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "กฎกระทรวง ระเบียบ และ ประกาศ เพื่อ"
    },
    {
        "front": "(๔) ให้ ความ เห็นชอบ การ ส่ง ผู้แทน เข้าร่วม การประชุม - - - - -",
        "back": "คณะกรรมการ ไตรภาคี พิเศษ ของ องค์การแรงงานระหว่างประเทศ"
    },
    {
        "front": "(๕) เสนอ ความคิดเห็น เกี่ยวกับ อัตรา - - - - - รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวง แรงงาน",
        "back": "ค่าจ้างขั้นต่ำ สำหรับ คน ประจำ เรือต่อ"
    },
    {
        "front": "- - - - - พิจารณา หรือ ปฏิบัติการ ตามที่ คณะกรรมการ มอบหมาย",
        "back": "(๖) แต่งตั้ง คณะ อนุกรรมการ เพื่อ"
    },
    {
        "front": "- - - - - การกระทำ อัน ไม่ เป็นธรรม ตาม มาตรา ๙๓ และ มาตรา ๙๔",
        "back": "(๗) ชี้ขาด ข้อพิพาทแรงงาน ทางทะเล และ"
    },
    {
        "front": "(๘) - - - - - ไว้ ใน พระราชบัญญัติ นี้ หรือ ที่ กฎหมาย อื่น บัญญัติ",
        "back": "ปฏิบัติการ อื่น ใด ตามที่ กำหนด"
    },
    {
        "front": "ให้ เป็น หน้าที่ ของ คณะกรรมการ - - - - -",
        "back": "หรือ ตามที่ รัฐมนตรี มอบหมาย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๐๑ ให้ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ กรรมการ ผู้แทน ฝ่าย - - - - - ฝ่าย คน",
        "back": "เจ้าของ เรือ และ กรรมการ ผู้แทน"
    },
    {
        "front": "ประจำ เรือ มี วาระ อยู่ ใน ตำแหน่ง คราว ละ สาม - - - - -",
        "back": "ปี กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ซึ่ง พ้น"
    },
    {
        "front": "จาก ตำแหน่ง อาจ ได้รับแต่งตั้ง อีก ได้ แต่ ต้อง - - - - -",
        "back": "ไม่ เกิน สอง วาระ ติดต่อกัน"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ พ้น จาก ตำแหน่ง ก่อ นวาระ ให้ รัฐมนตรี - - - - -",
        "back": "ว่าการ กระทรวง แรงงาน แต่งตั้ง กรรมการ"
    },
    {
        "front": "แทน และ ให้ ผู้ ที่ ได้รับ การ แต่ง - - - - - ที่ เหลืออยู่",
        "back": "ตั้งอยู่ ใน ตำแหน่ง เท่ากับ วาระ"
    },
    {
        "front": "ของ ผู้ ซึ่ง ตน - - - - - เหลืออยู่ ไม่ ถึง หนึ่งร้อย แปดสิบ วัน",
        "back": "แทน เว้นแต่ วาระ ของ กรรมการ"
    },
    {
        "front": "จะ - - - - -",
        "back": "ไม่ แต่งตั้ง กรรมการ แทน ก็ได้"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ กรรมการ ผู้แทน ฝ่าย เจ้าของ เรือ หรือ กรรมการ ผู้แทน - - - - - จาก",
        "back": "ฝ่าย คน ประจำ เรือ พ้น"
    },
    {
        "front": "ตำแหน่ง ก่อ นวาระ ให้ รัฐมนตรี ว่าการ - - - - - ประเภท เดียวกัน เป็น กรรมการ",
        "back": "กระทรวง แรงงาน แต่งตั้ง กรรมการ ใน"
    },
    {
        "front": "แทน และ ให้ ผู้ ที่ ได้รับ - - - - - เท่ากับ วาระ ที่ เหลืออยู่",
        "back": "การ แต่ง ตั้งอยู่ ใน ตำแหน่ง"
    },
    {
        "front": "- - - - - เว้นแต่ วาระ ของ กรรมการ เหลืออยู่ ไม่ ถึง หนึ่งร้อย แปดสิบ วัน",
        "back": "ของ กรรมการ ที่ ตน แทน"
    },
    {
        "front": "จะ - - - - -",
        "back": "ไม่ แต่งตั้ง กรรมการ แทน ก็ได้"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ กรรมการ ซึ่ง รัฐมนตรี แต่งตั้ง - - - - - แต่ ยัง มิได้ มี การ",
        "back": "พ้น จาก ตำแหน่ง ตาม วาระ"
    },
    {
        "front": "แต่งตั้ง กรรมการ - - - - - ปฏิบัติหน้าที่ ต่อไป จนกว่า กรรมการ ซึ่ง ได้รับแต่งตั้ง ใหม่ เข้า รับหน้าที่",
        "back": "ขึ้น ใหม่ ให้ กรรมการ นั้น"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๐๒ นอกจาก การ พ้น จาก ตำแหน่ง ตาม วาระ - - - - - เจ้าของ",
        "back": "กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ กรรมการ ผู้แทน ฝ่าย"
    },
    {
        "front": "- - - - - คน ประจำ เรือ พ้น จาก ตำแหน่ง เมื่อ (๑) ตาย (๒) ลาออก",
        "back": "เรือ และ กรรมการ ผู้แทน ฝ่าย"
    },
    {
        "front": "(๓) รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวง แรงงาน ให้ - - - - - มี ความประพฤติ เสื่อมเสีย หรือ",
        "back": "ออก เพราะ บกพร่อง หรือ ทุจริตต่อหน้าที่"
    },
    {
        "front": "หย่อน ความสามารถ - - - - -",
        "back": "(๔) เป็น บุคคลล้มละลาย"
    },
    {
        "front": "(๕) เป็น - - - - -",
        "back": "คนไร้ความสามารถ หรือ เสมือน ไร้ความสามารถ"
    },
    {
        "front": "(๖) ได้ รับโทษ จำคุก - - - - -",
        "back": "โดย คำพิพากษาถึงที่สุด ให้ จำคุก"
    },
    {
        "front": "(๗) ขาด คุณสมบัติ - - - - - รัฐมนตรี กำหนด",
        "back": "หรือ มี ลักษณะ ต้องห้าม ตามที่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๐๓ การประชุม ของ คณะกรรมการ ต้อง มี - - - - - กึ่งหนึ่ง ของ จำนวน",
        "back": "กรรมการ มา ประชุม ไม่ น้อยกว่า"
    },
    {
        "front": "- - - - - องค์ประชุม โดย ต้อง มี กรรมการ ผู้แทน ฝ่าย เจ้าของ เรือ และ",
        "back": "กรรมการ ทั้งหมด จึง จะ เป็น"
    },
    {
        "front": "กรรมการ ผู้แทน ฝ่าย - - - - - ฝ่าย ละ หนึ่ง คน",
        "back": "คน ประจำ เรือ อย่าง น้อย"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ประธานกรรมการ ไม่ มา ประชุม หรือไม่ อาจ ปฏิบัติหน้าที่ - - - - - ประชุม เลือก",
        "back": "ได้ ให้ กรรมการ ซึ่ง มา"
    },
    {
        "front": "กรรม การคน หนึ่ง เป็น ประธาน - - - - - นั้น",
        "back": "ใน ที่ประชุม สำหรับ การประชุม คราว"
    },
    {
        "front": "มติ ของ - - - - - การคน หนึ่ง ให้ มีเสียง หนึ่ง ใน การ ลงคะแนน",
        "back": "ที่ประชุม ให้ ถือ เสียงข้างมาก กรรม"
    },
    {
        "front": "- - - - - ใน ที่ประชุม ออกเสียง เพิ่มขึ้น อีก เสียง หนึ่ง เป็น เสียง ชี้ขาด",
        "back": "ถ้า คะแนนเสียง เท่ากัน ให้ ประธาน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๐๔ การประชุม - - - - - อนุกรรมการ มา ประชุม ไม่ น้อยกว่า กึ่งหนึ่ง จึง",
        "back": "ของ คณะ อนุกรรมการ ต้อง มี"
    },
    {
        "front": "จะ เป็น องค์ประชุม - - - - - มา ใช้ บังคับ กับ การประชุม คณะ อนุกรรมการ",
        "back": "และ ให้ นำ มาตรา ๑๐๓"
    },
    {
        "front": "โดย อนุโลม - - - - -",
        "back": "หมวด ๑๕ บทกำหนดโทษ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๐๕ ในกรณีที่ - - - - - ของ เจ้าของ เรือ อันเป็น ข้อเท็จจริง ตาม ปกติวิสัย",
        "back": "พนักงานเจ้าหน้าที่ เปิดเผย ข้อเท็จจริง เกี่ยวกับ กิจการ"
    },
    {
        "front": "ของ เจ้าของ เรือ จะ พึง สงวน ไว้ - - - - - หรือ ล่วงรู้ เนื่องจาก",
        "back": "ไม่ เปิดเผย ซึ่ง ตน ได้มา"
    },
    {
        "front": "- - - - - ระวางโทษ จำคุก ไม่ เกิน หนึ่ง เดือน หรือ ปรับ ไม่ เกิน",
        "back": "การ ปฏิบัติตาม พระราชบัญญัติ นี้ ต้อง"
    },
    {
        "front": "สอง พัน บาท หรือ ทั้ง - - - - - เปิดเผย ใน การปฏิบัติ ราชการ เพื่อ",
        "back": "จำ ทั้ง ปรับ เว้นแต่ เป็นการ"
    },
    {
        "front": "ประโยชน์ - - - - - ประโยชน์ ใน การ คุ้มครอง แรงงาน การ แรงงานสัมพันธ์ ความปลอดภัย ใน",
        "back": "แห่ง พระราชบัญญัติ นี้ หรือ เพื่อ"
    },
    {
        "front": "การทำงาน ของ คน ประจำ - - - - - พิจารณาคดี",
        "back": "เรือ หรือ การ สอบสวน หรือ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๐๖ ในกรณีที่ ผู้ กระทำความผิด ซึ่ง จะ ต้อง รับโทษ ตาม - - - - -",
        "back": "พระราชบัญญัติ นี้ เป็น นิติบุคคล ถ้า"
    },
    {
        "front": "การ กระทำความผิด ของ นิติบุคคล นั้น เกิด จาก - - - - - บุคคล ใด หรือไม่",
        "back": "การ สั่งการ หรือ การกระทำ ของ"
    },
    {
        "front": "สั่งการ หรือไม่ - - - - - กระทำ ของ กรรมการผู้จัดการ ผู้จัดการ หรือ บุคคล ใด ซึ่ง",
        "back": "กระทำการ อันเป็น หน้าที่ ที่ ต้อง"
    },
    {
        "front": "ต้อง รับผิดชอบ ใน การ ดำเนินงาน ของ นิติบุคคล นั้น ผู้ นั้น - - - - -",
        "back": "ต้อง รับโทษ ตามที่ บัญญัติ ไว้"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "สำหรับ ความผิด นั้น ๆ ด้วย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๐๗ เจ้าของ เรือ ที่ ไม่ ปฏิบัติตาม มาตรา ๕๓ ต้อง ระวาง - - - - - บาท",
        "back": "โทษปรับ ไม่ เกิน หนึ่ง หมื่น"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๐๘ เจ้าของ เรือ หรือ - - - - - ปฏิบัติตาม มาตรา ๑๐ มาตรา ๑๒",
        "back": "นาย เรือ ที่ ฝ่าฝืน หรือไม่"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - มาตรา ๕๒ มาตรา ๕๗ มาตรา ๕๙ มาตรา ๖๐ มาตรา",
        "back": "๑๘ มาตรา ๑๙ มาตรา ๕๑"
    },
    {
        "front": "๖๑ มาตรา ๖๒ มาตรา ๖๓ มาตรา ๗๑ มาตรา ๗๒ มาตรา - - - - -",
        "back": "๗๓ มาตรา ๗๔ มาตรา ๗๕"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๖ มาตรา ๗๘ มาตรา ๗๙ มาตรา - - - - - ระวาง โทษปรับ ไม่ เกิน สอง หมื่น บาท",
        "back": "๘๐ หรือ มาตรา ๘๕ ต้อง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๐๙ เจ้าของ เรือ ที่ ฝ่าฝืน หรือไม่ ปฏิบัติตาม มาตรา - - - - - มาตรา",
        "back": "๑๖ มาตรา ๑๗ มาตรา ๔๙"
    },
    {
        "front": "๕๔ มาตรา ๕๕ มาตรา ๖๕ มาตรา ๖๖ - - - - - ต้อง ระวางโทษ จำคุก",
        "back": "มาตรา ๗๐ หรือ มาตรา ๘๑"
    },
    {
        "front": "- - - - - ปรับ ไม่ เกิน หนึ่ง แสน บาท หรือ ทั้ง จำ ทั้ง ปรับ",
        "back": "ไม่ เกิน หก เดือน หรือ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๑๐ เจ้าของ - - - - - มาตรา ๑๕ มาตรา ๔๓ หรือ มาตรา ๔๗",
        "back": "เรือ ที่ ฝ่าฝืน หรือไม่ ปฏิบัติตาม"
    },
    {
        "front": "ต้อง ระวางโทษ จำคุก - - - - - ปรับ ไม่ เกิน สอง แสน บาท หรือ ทั้ง จำ ทั้ง ปรับ",
        "back": "ไม่ เกิน หนึ่ง ปี หรือ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๑๑ ผู้ใด จัดหา งาน โดย ฝ่าฝืน มาตรา - - - - - เกิน สาม",
        "back": "๒๐ ต้อง ระวางโทษ จำคุก ไม่"
    },
    {
        "front": "ปี หรือ ปรับ ไม่ เกิน หก หมื่น บาท - - - - -",
        "back": "หรือ ทั้ง จำ ทั้ง ปรับ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๑๒ ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา งาน ผู้จัดการ ตัวแทน จัดหา งาน - - - - -",
        "back": "หรือ ลูกจ้าง ซึ่ง ทำหน้าที่ เกี่ยวกับ"
    },
    {
        "front": "การ จัดหา งาน ที่ - - - - - มาตรา ๒๕ มาตรา ๒๖ วรรค หนึ่ง",
        "back": "ฝ่าฝืน หรือไม่ ปฏิบัติตาม มาตรา ๒๔"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๗ วรรค หนึ่ง มาตรา - - - - - มาตรา ๓๓ หรือ มาตรา ๓๔",
        "back": "๓๑ วรรค หนึ่ง มาตรา ๓๒"
    },
    {
        "front": "วรรค หนึ่ง ต้อง - - - - - หมื่น บาท",
        "back": "ระวาง โทษปรับ ไม่ เกิน สอง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๑๓ ผู้รับ - - - - - ปฏิบัติตาม มาตรา ๒๓ วรรค หนึ่ง หรือ มาตรา",
        "back": "ใบอนุญาต จัดหา งาน ที่ ไม่"
    },
    {
        "front": "- - - - - โทษปรับ ไม่ เกิน ห้า พัน บาท",
        "back": "๓๐ วรรค หนึ่ง ต้อง ระวาง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๑๔ ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา งาน ที่ - - - - - มาตรา ๒๘ วรรค",
        "back": "ไม่ ปฏิบัติ ตามคำสั่ง นายทะเบียน ตาม"
    },
    {
        "front": "สาม - - - - - หก เดือน และ ปรับ สองเท่า ของ จำนวน เงิน ที่",
        "back": "ต้อง ระวางโทษ จำคุก ไม่ เกิน"
    },
    {
        "front": "ต้อง ส่ง - - - - -",
        "back": "เพิ่ม จน ครบ วงเงิน หลักประกัน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๑๕ บุคคล ที่ - - - - - ลูกจ้าง ซึ่ง ทำหน้าที่ เกี่ยวกับ การ จัดหา",
        "back": "แสดงตน เป็นตัวแทน จัดหา งาน หรือ"
    },
    {
        "front": "งาน ของ ผู้รับ ใบอนุญาต - - - - - ระวางโทษ จำคุก ตั้งแต่ หนึ่ง ปี ถึง",
        "back": "จัดหา งาน อันเป็น เท็จ ต้อง"
    },
    {
        "front": "สาม ปี หรือ ปรับ ตั้งแต่ สอง หมื่น บาท ถึง หก หมื่น บาท หรือ - - - - -",
        "back": "ทั้ง จำ ทั้ง ปรับ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๑๖ ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา - - - - - ต้อง ระวางโทษ จำคุก ไม่ เกิน",
        "back": "งาน ที่ ฝ่าฝืน มาตรา ๓๕"
    },
    {
        "front": "หนึ่ง ปี และ ปรับ ห้า เท่า ของ ค่าบริการ - - - - -",
        "back": "หรือ ค่าใช้จ่าย ที่ เรียก ไว้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๑๗ ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา - - - - - ๓๖ หรือ มาตรา ๓๗ ต้อง",
        "back": "งาน ที่ ไม่ ปฏิบัติตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "ระวางโทษ จำคุก ไม่ เกิน หก เดือน หรือ ปรับ ไม่ เกิน หนึ่ง หมื่น - - - - - ปรับ",
        "back": "บาท หรือ ทั้ง จำ ทั้ง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๑๘ ผู้รับ - - - - - หรือ ทำ รายงาน ตาม มาตรา ๓๖ อันเป็น",
        "back": "ใบอนุญาต จัดหา งาน ที่ ลงรายการ"
    },
    {
        "front": "เท็จ ต้อง ระวางโทษ จำคุก ไม่ - - - - - ไม่ เกิน สอง หมื่น บาท",
        "back": "เกิน หนึ่ง ปี หรือ ปรับ"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "หรือ ทั้ง จำ ทั้ง ปรับ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๑๙ ผู้รับ - - - - - ปฏิบัติตาม มาตรา ๓๘ วรรค หนึ่ง หรือ วรรค",
        "back": "ใบอนุญาต จัดหา งาน ที่ ไม่"
    },
    {
        "front": "สอง ต้อง ระวางโทษ จำคุก ไม่ เกิน สอง ปี หรือ - - - - - บาท",
        "back": "ปรับ ไม่ เกิน สี่ หมื่น"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "หรือ ทั้ง จำ ทั้ง ปรับ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๒๐ ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา - - - - - ๓๘ วรรค สาม ต้อง ระวาง",
        "back": "งาน ที่ ไม่ ปฏิบัติตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "- - - - - บาท",
        "back": "โทษปรับ ไม่ เกิน ห้า พัน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๒๑ - - - - - มาตรฐาน ที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง ที่ ออก ตาม",
        "back": "เจ้าของ เรือ ที่ ไม่ ปฏิบัติตาม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๒ ต้อง - - - - - ปี หรือ ปรับ ไม่ เกิน สี่ แสน",
        "back": "ระวางโทษ จำคุก ไม่ เกิน หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "บาท - - - - -",
        "back": "หรือ ทั้ง จำ ทั้ง ปรับ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๒๒ เจ้าของ - - - - - บุคคล ซึ่ง เกี่ยวข้อง ที่ ไม่ ปฏิบัติตาม มาตรา",
        "back": "เรือ คน ประจำ เรือ หรือ"
    },
    {
        "front": "๙๕ (๒) - - - - - ไม่ เกิน หนึ่ง เดือน หรือ ปรับ ไม่ เกิน",
        "back": "และ (๓) ต้อง ระวางโทษ จำคุก"
    },
    {
        "front": "- - - - - จำ ทั้ง ปรับ",
        "back": "สอง พัน บาท หรือ ทั้ง"
    },
    {
        "front": "บุคคล ที่ ขัดขวาง หรือไม่ - - - - - การ ปฏิบัติหน้าที่ ตาม มาตรา ๙๕ วรรค",
        "back": "อำนวยความสะดวก ให้ แก่ พนักงานเจ้าหน้าที่ ใน"
    },
    {
        "front": "สอง ต้อง ระวางโทษ จำคุก - - - - - ปรับ ไม่ เกิน สอง พัน บาท",
        "back": "ไม่ เกิน หนึ่ง เดือน หรือ"
    },
    {
        "front": "หรือ - - - - -",
        "back": "ทั้ง จำ ทั้ง ปรับ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๒๓ บรรดา - - - - - ความผิด ตาม มาตรา ๑๐๕ มาตรา ๑๑๑ มาตรา",
        "back": "ความผิด ตาม พระราชบัญญัติ นี้ เว้นแต่"
    },
    {
        "front": "- - - - - ๑๑๙ ให้ พนักงานเจ้าหน้าที่ หรือ คณะกรรมการ เปรียบเทียบ มีอำนาจ เปรียบเทียบ ได้ ดังต่อไปนี้",
        "back": "๑๑๕ มาตรา ๑๑๖ และ มาตรา"
    },
    {
        "front": "(๑) พนักงานเจ้าหน้าที่ มีอำนาจ - - - - - สถาน เดียว หรือ ความ ผิดที่ มีโทษ จำคุก",
        "back": "เปรียบเทียบ ความ ผิดที่ มี โทษปรับ"
    },
    {
        "front": "ไม่ เกิน หนึ่ง เดือน หรือ ปรับ ไม่ เกิน หนึ่ง หมื่น บาท หรือ - - - - -",
        "back": "ทั้ง จำ ทั้ง ปรับ"
    },
    {
        "front": "(๒) คณะกรรมการ เปรียบเทียบ มีอำนาจ เปรียบเทียบ ความผิด - - - - - ใน (๑)",
        "back": "อื่น นอกจาก ที่ กำหนด ไว้"
    },
    {
        "front": "คณะกรรมการ เปรียบเทียบ - - - - - ผู้แทน สำนักงานอัยการสูงสุด เป็น ประธานกรรมการ ผู้แทน สำนักงานตำรวจแห่งชาติ ผู้แทน กรมการจัดหางาน",
        "back": "ตาม วรรค หนึ่ง ให้ ประกอบด้วย"
    },
    {
        "front": "ผู้แทน กรมสวัสดิการและคุ้มครองแรงงาน เป็น กรรมการ และ ผู้แทน กรมเจ้าท่า เป็น กรรมการ - - - - - ทั้ง",
        "back": "และ เลขานุการ โดย ให้ มี"
    },
    {
        "front": "ใน เขต กรุงเทพมหานคร และ ใน ส่วนภูมิภาค ได้ ตามที่ - - - - -",
        "back": "คณะกรรมการ กำหนด ตาม ความเหมาะสม"
    },
    {
        "front": "- - - - - พนักงานเจ้าหน้าที่ และ คณะกรรมการ เปรียบเทียบ ให้ เป็นไป ตามที่ คณะกรรมการ กำหนด",
        "back": "หลักเกณฑ์ และ วิธี การพิจารณา ของ"
    },
    {
        "front": "เมื่อ ผู้ต้องหา ได้ - - - - - เปรียบเทียบ ภายใน สามสิบ วัน นับแต่ วันที่ ได้รับ",
        "back": "ชำระเงิน ค่าปรับ ตาม จำนวน ที่"
    },
    {
        "front": "หนังสือ แจ้ง ให้ มา ชำระ ค่าปรับ แล้ว ให้ ถือว่า คดี - - - - - ความ อาญา บทเฉพาะกาล",
        "back": "เลิกกัน ตาม ประมวลกฎหมาย วิธี พิจารณา"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๒๔ ใบรับรอง - - - - - การปฏิบัติ ด้าน แรงงาน ทางทะเล ที่ ออก ตาม",
        "back": "ด้าน แรงงาน ทางทะเล และ ใบประกาศ"
    },
    {
        "front": "ประกาศ กระทรวง แรงงาน - - - - - ใน วันก่อน วันที่ พระราชบัญญัติ นี้ ใช้ บังคับ",
        "back": "ว่าด้วย เรื่อง มาตรฐานแรงงาน ทางทะเล อยู่"
    },
    {
        "front": "ให้ ใช้ได้ ต่อไป - - - - -",
        "back": "จนกว่า จะ สิ้น อายุ"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - คน หา งาน เพื่อ ไป ทำงาน เป็น คน ประจำ",
        "back": "๑๒๕ ใบอนุญาต จัดหา งาน ให้"
    },
    {
        "front": "เรือ ที่ ออก ตาม พระราชบัญญัติ จัดหา งาน และ คุ้มครอง - - - - - ใน",
        "back": "คน หา งาน พ.ศ.๒๕๒๘ อยู่"
    },
    {
        "front": "วันก่อน วันที่ - - - - - ใช้ได้ ต่อไป จนกว่า จะ สิ้น อายุ ใบอนุญาต นั้น",
        "back": "พระราชบัญญัติ นี้ ใช้ บังคับ ให้"
    },
    {
        "front": "ผู้ - - - - - โอชา นายกรัฐมนตรี",
        "back": "รับสนองพระบรมราชโองการ พลเอก ประยุทธ์ จันทร์"
    },
    {
        "front": "หมายเหตุ :- เหตุผล ใน การ - - - - - เนื่องจาก สภาพการจ้าง งาน การทำงาน บน",
        "back": "ประกาศใช้ พระราชบัญญัติ ฉบับ นี้ คือ"
    },
    {
        "front": "เรือเดินทะเล - - - - - งาน ซึ่ง มี ความแตกต่าง จาก การทำงาน ของ ลูกจ้าง ทั่วไป",
        "back": "มี ลักษณะ และ สภาพ ของ"
    },
    {
        "front": "ที่ ต้อง ทำงาน บน เรือเดินทะเล - - - - - และ มี ระยะเวลา การทำงาน ที่",
        "back": "ที่ มี ความ เสี่ยงภัย ทางทะเล"
    },
    {
        "front": "ต่อเนื่อง - - - - - คน ทำงาน บน เรือ กับ เจ้าของ เรือ บางส่วน มิได้",
        "back": "ยาวนาน ประกอบ กับ ความสัมพันธ์ ของ"
    },
    {
        "front": "มี ความสัมพันธ์ ตาม - - - - - ใช้ บังคับ อยู่ ใน ปัจจุบัน คือ กฎหมาย",
        "back": "สัญญา จ้างแรงงาน และ กฎหมาย ที่"
    },
    {
        "front": "ว่าด้วย การ - - - - - ความ คุ้มครอง แก่ ลูกจ้าง และ คน ประจำ เรือ",
        "back": "คุ้มครอง แรงงาน ไม่ อาจ ให้"
    },
    {
        "front": "ให้ ได้รับ ความเป็นธรรม - - - - - การทำงาน และ ความปลอดภัย และ สุขอนามัย ได้ อย่าง",
        "back": "และ มี มาตรฐาน และ สภาพการจ้าง"
    },
    {
        "front": "มีประสิทธิภาพ จำเป็นต้อง มี กฎหมาย - - - - - นอกจากนี้ การทำงาน ของ ลูกจ้าง และ คน",
        "back": "ว่าด้วย แรงงาน ทางทะเล ขึ้น โดยเฉพาะ"
    },
    {
        "front": "ประจำ - - - - - การขนส่ง ทางทะเล ระหว่างประเทศ ที่ ต้อง นำ มาตรฐานสากล คือ อนุสัญญา",
        "back": "เรือ ยัง เกี่ยวข้อง กับ กิจ"
    },
    {
        "front": "ว่าด้วย แรงงาน ทางทะเล พ.ศ.๒๕๔๙ (Maritime - - - - - องค์การแรงงานระหว่างประเทศ (International Labour Organization :",
        "back": "Labour Convention , ๒๐๐๖) ของ"
    },
    {
        "front": "ILO) มา ปฏิบัติ ต่อ แรงงาน ทางทะเล เป็น กรณี เฉพาะ - - - - - ต้อง",
        "back": "สมควร ที่ ประเทศ ไทย จะ"
    },
    {
        "front": "มี กฎหมาย เพื่อ กำหนด มาตรฐาน การทำงาน ของ ลูกจ้าง - - - - - การ ออก",
        "back": "และ คน ประจำ เรือ และ"
    },
    {
        "front": "ใบรับรอง ด้าน แรงงาน ทางทะเล แก่ เรือ ขนส่ง ทางทะเล ที่ ชักธง - - - - -",
        "back": "ไทย เพื่อ คุ้มครอง แรงงาน ทางทะเล"
    },
    {
        "front": "อัน จะ เป็นการ รับรอง ว่า แรงงาน ทางทะเล - - - - - ตาม มาตรฐานสากล เพื่อ",
        "back": "จะ ได้รับ การปฏิบัติ อย่าง เป็นธรรม"
    },
    {
        "front": "ป้องกัน การ ใช้ มาตรการ ของ รัฐ เจ้าของ - - - - - ระหว่างประเทศ เช่น การ",
        "back": "ท่าเรือ ต่อเรือ ไทย ที่ เดินทาง"
    },
    {
        "front": "- - - - - การ สั่ง ให้ แก้ไข ข้อบกพร่อง และ เพื่อ ประโยชน์ ใน การ",
        "back": "กัก เรือ การ ตรวจ เรือ"
    },
    {
        "front": "วางมาตรการ ควบคุม กำกับ ดูแล และ บริหาร จัดการ ใน การ ออก - - - - -",
        "back": "ใบรับรอง ด้าน แรงงาน ทางทะเล ให้"
    },
    {
        "front": "เป็นไปตาม มาตรฐานสากล และ เป็นการ ส่งเสริม การพัฒนา - - - - - อีก ทาง หนึ่ง ด้วย",
        "back": "กิจ การพาณิชยนาวี ของ ประเทศ ไทย"
    },
    {
        "front": "จึง จำเป็นต้อง ตรา พระราชบัญญัติ นี้ - - - - - มีนาคม 2565 ปาจรีย์/Checker",
        "back": "พัชร ภรณ์/Maker 3"
    },
    {
        "front": "7 เมษายน 2565 - - - - - 2565",
        "back": "ปาจรีย์/Authorizer 11 เมษายน"
    },
    {
        "front": "- - - - - ก/หน้า ๒๑/๘ ตุลาคม ๒๕๕๘",
        "back": "[1] ราชกิจจานุเบกษา เล่ม ๑๓๒/ตอนที่ ๙๘"
    }
];

function getCurrentCardKey() {
    // ตัวอย่าง: สมมติว่า URL คือ "http://example.com/pages/index.html"
    const pathName = window.location.pathname; // "/pages/index.html"
    const pageName = pathName.split('/').pop(); // "index.html"
    const baseName = pageName.split('.').shift(); // "index"
    return `currentCard_${baseName}`; // "currentCard_index"
}
    // ใช้ getKey แทนที่จะใช้ currentCardKey แบบตรงๆ
    let currentCardKey = getCurrentCardKey();
    let currentCard = localStorage.getItem(currentCardKey) ? parseInt(localStorage.getItem(currentCardKey), 10) : 0;
    
    // โค้ดอื่นๆที่จัดการกับการแสดงบัตรคำและการอัพเดต localStorage

  // อ่านค่า currentCard จาก localStorage หรือเริ่มต้นที่ 0 หากไม่มี
  //let currentCard = localStorage.getItem(currentCardKey) ? parseInt(localStorage.getItem(currentCardKey), 10) : 0;
  let isFront = true;

  const flashcardElement = document.getElementById('flashcard');
  updateFlashcard();

  function updateFlashcard() {
      flashcardElement.textContent = isFront ? flashcards[currentCard].front : flashcards[currentCard].back;
      //flashcardElement.style.lineHeight = '5px';
  }

  flashcardElement.addEventListener('click', () => {
      if (!isFront) {
          currentCard = (currentCard + 1) % flashcards.length;
          localStorage.setItem(currentCardKey, currentCard); // บันทึกค่า currentCard ไว้ใน localStorage
          isFront = true;
      } else {
          isFront = false;
      }
      updateFlashcard();
  });

  // ตัวจัดการเหตุการณ์เมื่อหน้าเพจกำลังจะถูกปิด
  window.addEventListener('beforeunload', function() {
      localStorage.setItem(currentCardKey, currentCard); // อัปเดตค่า currentCard ล่าสุดใน localStorage
  });

  const resetButton = document.getElementById('resetButton');
  resetButton.addEventListener('click', function() {
    currentCard = 0; // รีเซ็ตค่า currentCard เป็น 0
    localStorage.setItem(currentCardKey, currentCard); // บันทึกค่า currentCard ล่าสุดไว้ใน localStorage
    isFront = true; // ตั้งค่าให้แสดงด้านหน้าของบัตรคำ
    updateFlashcard(); // อัปเดตแสดงผลบัตรคำ
  });

});
